去到新加坡，發現真係一個理想國

去咗新加坡係小弟第一次去

嚟到第一個感覺發現新加坡嘅規劃真係好好
綠化嘅面積真係好多，組屋大又平唔在講，熟食市場樣樣野都係廿幾蚊有交易，仲要講緊新加坡人搵錢唔少過香港，路又闊車又少，唔會好似香港咁下下都人貼人車貼車，真係令人有想係度生活既感覺

第二呢度係有好多唔同嘅種族，但係每個種族都融合得好好，都有自己嘅生存空間，真係好少見亞洲地區可以咁和諧融合，唔會好似香港咁感覺咁多仇恨，當然新加坡比香港政府做多好多野先有咁既成果

第三新加坡人多數都識幾種語言最常用就係英文個個華人都差唔多必定識普通話或者廣東話甚至馬拉話，日日用英文，那怕singlish,都好過唔少香港仔講
都講唔到，仲係笑陳偉霆既香港口音

啲連燈仔一定話呢度有冇新聞自由有冇民主，狗也不屌
屌你老母而家喺香港就真係比狗住，係香港得有錢人先係人，不知所謂

以前大鄉里，以為新加坡同香港咪一9樣，但黎到我真係好心痛，因為香港正正係以上所有論點嘅相反
新加坡係一個理想國，一個由李光耀一手一腳憑知慧同遠見建造既多元理想國

有冇計過新加坡人工？
物價係相對嘅

同埋入u難度？

第二同第三點係連登係政治不正確

新加坡南亞人好撚高質
香港成個第三世界咁

你過去做幾年野，生活過先再comment

屌可以，9屌/wfc 無論點既，全部順手block 埋，好撚憎呢d連登仔，成個場比佢地搞臭晒

認同
仲有人地綠化同市容做得好好
新加坡路邊多草坪
香港就一堆雜草

新加坡人工高過香港

你有無多少少point 呀，你自己既體會又係點，成班連登仔，次撚次一句講完，byebye....

入唔入u咪差唔多
低等工種全部比外勞做

同我睇法完全一樣，啲人成日話去新加坡旅行做咩，同香港一樣。但其實完全唔係，就係好多嘢一樣，先好多嘢比較倒，見識倒香港幾廢。

事實 係熱左d

新加坡係一個主權國家，可以自決自己既命運，而香港唔係
如果香港係一個主權國家，政府對人民而不是中央負責，未必會manage得差過SG

的確係熱
交通要不停轉車

新加坡係細
但最少無壓迫感
居住環境係似返個人

如果以理性嘅角度揀
我會選擇係新加坡

無奈我唔想捨棄土生土長嘅地方
所以一定要撐住

我睇咗少少書，好皮毛既認知已經話俾我知新加坡政府係唔同種族新移民，上面做咗好多嘢
例如引入高質素人才，
將唔同種族嘅人篇背埋同一附近嘅祖屋，加深認識同埋互相理解
再加上良好/公平嘅教育，嚴刑峻法亦令到本身質素比較低嘅人可以提升得比較快

無民主

試下屌李光耀

但係無乜靚山同郊野地區

唔只係得China Town
仲有小印度

hawker market 都要吹奏
其實無論你去koufu, kopitam, food republic
你會發現全singapore d food court 都係差唔多
一係雜菜飯, 日本野, 麻辣香鍋, 釀豆腐
而且隻味基本上係一樣, 日日都食hawker market, 雖然係平但個人係好辛苦

如果食好少少,就7%GST+10% service charge
就算連新旺茶餐廳呢d劣食都好貴, 如果你同香港茶記比, 香港真係完爆sg

食野不如去隔離新山, 真係又平又好食

我個point 係選擇問題，新加坡係人均收入較高既情況下，竟然仲有廿幾蚊既選擇，同埋我真心覺得唔差，海南雞/大排檔炒野/雲吞面，其實唔差過香港
香港而家廿蚊食碗雲吞面，係有既，但我諗都幾難揾

同意樓主

有人笑香港有言論自由 笑撚死

新加坡先進城市

小事如滑板車自動車都可以

香港乜都唔撚畀

理想國首先要係一個國,人地1965年已經開始
香港人對自己身份認同仲柒下柒下咁

成日用香港多山多郊野公園打飛機

都唔知有乜撚用

大把住劏房低下人士
十年都未去過

到你去到住又屌晒鬼㗎啦
係長住就澳洲加拿大紐西蘭

香港必須獨立先有出路

條路又闊又少車，新界錦田路面都唔會咁開揚同少車，btw,岩岩去完泰國/越南/馬來西亞，新加坡竟然係最唔熱果個地方，可能多綠化又少車少高樓既關係
食個海南雞飯連菜加湯，24蚊hkd 都唔駛，真心痴撚線

公司同職級
新加坡全部打八折

我都唔明有咩好打，人地根本一出街就勁多綠化，出門口就好似行緊小公園咁，有d 人係永遠唔識appreciate 人再學習人地既好野，只係懂得踩9人，香港人尤甚

點解呢又

香港行撚開啦 根本冇得比

香港啲仆街規劃完全冇美感可言

天氣好熱。有d熟食市場仲要無冷氣

總比香港個種又熱又焗又多人好

同意
將一個完整主權獨立既國家同一個特別行政區比其實唔公平
新加坡政府係為國家利益服務，香港特區政府服務既係支那權貴既利益

但唔可以屌李氏皇族

佢啲風扇好涼
係課室啲天花板風扇
所以有無冷氣都無分別

好唔好食見人見智
但起碼人地有平野
香港垃圾茶餐廳炒飯都50幾

兩個月前我都去左新加坡
未去前都以為好細好迫

去完發覺我屌你老母丫
原來新加坡咁撚大

第一張圖係Clarke quay 做遊客生意既食飯地方
屌打尖東/銅鑼灣
唔貴
第二張圖係烏節路條行人路
闊撚到打關斗
第三張係烏節路某商場一間日本人開既食店
成張枱埋單$150港紙

我覺得唔關
主權國
或者特別行政區

反而一個行政區仲可以大大發展
唔使咁多 處理

都係嗰句
香港政府冇心做好香港
個個都係諗住移民
呢度殺雞取卵 關人撚事

香港而家根本三不像，人唔似人鬼唔似鬼
民主又唔係民主，權威高效政府亦都無可能做到

我唔認為中國會比香港開先例民主，我真心覺得中國人真係架，自古以來一無一個強勢中央政府管就亂，起碼要30~50年先開民智，因為真係太大太多人口太多農民，未來香港只會淪為無盡鬥爭既犧牲品

同我睇法一樣
未去前成日比連登仔吹得多搞到我以為新加坡又悶又貴

香港有颱風 唔似新加坡可以係市區任意種樹
所以郊野公園就變得重要

之前唔係有個絲打開po講嫁過去新加坡住到嗌救命 樓主可以參考下先

有冇人可以comment下新加坡人性格點 我知太大路有啲難 即係好似香港人出名奴性呀 有啲港女呀 新加坡有冇呢啲野

新加坡雖然温度高過香港, 但喺入面個體感絕對涼過香港

係，周街見到有人踩電動滑板車代步

樓主同我想法一樣

有去過就知，個到既人無論係生活定工作節奏都比香港人慢好多
平日working day ，哪怕下晝三四點仲係office hour，你試下去d中心商業區堆商廈樓下兜翻轉，大撚把OL / 西裝佬係河邊悠悠閒閒咁食下煙三五成群吹下水，呢啲唔係個別例子

人地壓力低咁多，做野悠閒咁多，但成個社會出黎個成果絕對唔比我地香港低。(我唔話新加坡好過我地廢事玻璃心)
有無諗過係我地日日夜夜OT又趕頭趕命既時候，其實香港係有something wrong

點會唔關,新加坡知道要搞賭場就即搞
香港想搞,中國政府唔比,話怕搶澳門生意

香港只係有錢人嘅天堂

窮人小市民 中產地獄

人哋新加坡 以民為本
個個都住得開心

香港d樹同草亂尻咁種架咋

熱我覺得係
但佢熱得黎有風

成日都有人話新加坡無郊野公園，事實係有，仲好靚
你話佢無保育咩？野生馬嬲有見過 連野雞都有
其實係有部分人唔係好了解新加坡啫

同埋如果新加坡人有幾間屋 有啲係city area 仲有幾架車咁算唔算好common?

一個國家嘅移民政策好主導咗佢發展方向

香港係親屬移民主導，150個單程證全部係講緊親屬關係

仲有，新加坡政府對本地人真係好好。好多start up收咗政府錢發展，其中一個條件就係要請返本地人

佢自己唔融入就抵撚死啦

新加坡人口密度高過香港，點解人哋可以人人住大屋，條街又無咁逼？

新加坡人口密度仲高過香港，但路面闊過香港好多，亦都無咁逼

日日放咁多蝗落黎加蝻迫到hihi 隨街都想搵人黎gta

新加坡無颱風？
佢係全世界最多雷暴既又係一個沿海國家，我估應該都唔少風暴喎

屌喇星樓上話food court個個一樣
但我響新加坡foodcourt求其食碟炒野都好足料好有鑊氣屌打香港茶記

去過新加坡覺得新加坡人好無禮貌

我岩岩7點行過d 商場好多鋪都close 晒。。。。

新加坡少車第一係因為佢太細
實在係唔太需要渣車
第二係佢仲行緊單雙號政策
仲有樣野叫 off peak car 所以繁忙時間又會少左車
第三就係高車價

香港市區樹有石盤包住，危險度極高，on9政府植樹都痴線

你有無計埋可建面積

最佩服就係geylang ， 有野食又有女玩，好完美

無自由你講咗唔講啦 仲有大量低薪低福利外勞支撐國家經濟 正呀

其實我想知成日屌新加坡既連登仔有幾多個去過？

新加坡競爭力過左香港啦，呢幾年競爭力排名高過香港了

休憩空地/公園完全係為咗個ratio亂咁攝
放曬係啲冇人到嘅位

租屋真係大又平咩？

新加坡會有暴雨，但冇乜颱風係真。

仲有郊野公園對新加坡同香港都有重要戰略用途。因為郊野公園就係集水區，出現打仗旱災都可以有水頂住先。

發神經
新加玻都吹奏

你既政治地位係主權國or特別行政區/殖民地，直接決定左你個政府施政同政策既最終目的係服務邊個既利益
除左北泡等少數極權國家外，主權國服務既係自己國家利益，特別行政區/殖民地服務既係宗主國利益
其實香港移交前都係服務英國利益，只不過咁岩而家既新宗主國係中國
香港可悲之處，係香港人從來都冇得控制自己既命運

最值一提就係建築物，設計好新穎，同時又會保留文物，舊建築到某個年份又會重建。更會起勁多公屋比市民住，真係唔洗擔心咁多

以前四小龍

香港包尾

仲衰過台灣

之前聽講過，最平90坡紙有單人公屋，唔知係咪堅

咁香港點都未衰過台灣嘅唔洗妄自菲薄到咁

真心認同
其實我個人只係想要一個以民為本既香港政府
你話民主先係萬靈丹,我其實唔相信，華人/亞洲社會太多牛鬼蛇神古惑野，西方好既系統，係度都好易變質

不如香港計埋棕地、同埋一大堆地產後備地

台灣創科吊打香港 香港都係繼續淨係食金融水

今季香港gdp包尾

仲衰過台灣

你住多一排就會覺得果度食黎食去都係food court，無論你去到邊區都係食同一樣野。公共交通得個殻，mrt唔會開到香港咁密咁快，巴士直頭限住低速行，趕時間真係仆得街。超級市場唔似香港開得咁密，一落街就有，好多時仲要靠士多買日用品。D人做野都仲係熱帶地方節奏慢香港幾拍。海旁唔撚洗講同維港差十萬八千里。一年得一季，春夏秋冬都唔關你事。平地係多，但想行山就諗都唔洗諗，唔會好似香港咁多山咁多唔同地貌

台灣囝，有活力過香港啦，香港依家好似一個等死嘅死老鬼咁。

基本上韓國日本新加坡呢啲都唔係民主國家

樓主的確係條傻系

聽講係新加坡街市買野唔平，因為全部食物都係外地進口，同埋我自己都聽過singlish，真係難聽到聽唔明，好似聽緊第二種語言咁

坐左幾耐？台灣科技係亞洲數一數二，台積電屌打外國。HK no it 聽過未？

第二第三都係政府既德政

我話無乜山同郊區，你就同我講話有個郊野公園。
做乜鳩?

Gdp per capita 肯定高過台灣啦 如果計總GDP 香港從未超越過台灣

同意
支那年年拎我地咁撚多錢去推佢地啲城市
又年年派咁撚多蝗蟲落嚟
如果我地係主權國家
加埋先天咁多優勢
點會搞到今時今日比新加坡派頭

曾經係新加坡做過幾個月野
當地嘅綠化真係令我眼前一亮
其實新加坡咩都好過香港，哪怕無民主，本身個個安居樂業，呢啲嘢根本唔需要爭取
唯一差過香港嘅我諗得太熱無四季

唔係講笑我覺得呢個現象真係好值得我地深思
香港人既血汗OT 根本係無必要

講基建講軟硬件講教育講先天條件，根本兩個地方就相差無幾

大學一樣係亞洲top tier ，
講個港口講航運條件我地根本天資仲好過人，所以呢兩個地方先可以由航運中心起家，因住貨物資金集散乘時而起做埋金融中心

相近既成長軌跡
人地示範左真正既效率同成果，唔需要建基於打生仔挨生挨恐

想知點先移民到星加坡

台灣新北市NO.1

咁香港金融業都屌打台灣啦，無得咁計

你又係用香港把呎去度新加坡喇

新加坡犯法好重罰則

有權利都有義務
要join army

今季香港gdp
得0.5%增長
仲衰撚過台灣

香港it科技人才出曬外國發展，係香港1蚊都申請唔到，垃圾政府從來不重視正常人才

聽連登仔班井底蛙講野就死得人多啦
講咩都話踩港
係啊 香港咁撚好你住飽佢
新加坡同香港已經係兩個層次
人地全民英文 啊公啊婆都流利英文
香港人就講句完整句子都難
人地已經係世界政治左右逢源搵到自己位置食兩邊油水
香港仲係到奶支搵食

比條撚

香港一味衝衝衝

乜撚都話急，要快

咪犧牲左基層打工仔既福利同幸福

新加坡只不過係一個比中國乾浄少少的獨裁國家，你試下公然屌9新加坡政府呀

block 你老母呀，咩point 都無！！！

技術移民，只要你有料就得

以前高登讚星加坡一定畀人屌
而家竟然一面倒讚

有民主嘅 同無民主嘅分別

仲好臭
對唔住 唔係歧視

On9
新加坡人工一定低過香港

認真
街邊執個阿嬸都流利英文

後生一輩英文可以無乜坡音

攞啲論點出黎？

老實講，如果香港政府喺住屋醫療教育呢啲方面做到嘢，市民冇乜怨氣，你搞估中遊行貼錢都未必有人去，

新加坡正正係獨裁嘅成功例子 完全民主並唔係好事 始終有sense 嘅人唔多 但民主就係要聽埋啲冇sense 嘅人嘅意見

新加坡氣象局就咁講
60-80km/h 係岩岩高過三號風球

而香港天文台就咁講

獨裁但安居樂業

我哋有得屌政府屌777
咁又點
你睇下黃毓民日日屌
啤梨日日屌
屌完繼續返工做奴隸

一個警察國家
屌你老母講句不是都會比人拉
同共產黨有咩分別
係咪傻撚咗啊
竟然吹奏新加玻
日本都算
On99

香港既大學係亞洲top tier，但香港既R&D funding係極少
小弟以前讀生物化學時響一個都幾出名既Professor lab度做過intern
即使以佢既名氣同學術成就，從政府UGC拎幾球野funding買新DNA測序儀都有困難
可想而知其他冇咁出名既香港學者既處境

倫敦金？幣少？咖啡機兄弟？一個地區窮得只剩下錢都幾可悲，我地由細到大都吹捧金融賺錢，成個思維模式真係好狹窄。

你去台灣住lor

中醫可以去澳洲

香港有民主？

保家衛國有咩問題？

好似有打藤條

成條海岸線全部填海填返黎
D人咪一樣歧視同剝削外勞(大多孟加拉同大陸)

住屋同經濟發展係好好既

但民主一樣差甚至差過香港喎
講句野批評李光耀都比人搭左去
同中共有乜分別？

而家反送中就係唔想講句反共，比人送返大陸

你咁講全世界都收得皮，香港最好，贏得開巷

啲藤條係有勾架 同埋有藥水令你lar

種族融洽呢樣野真係好表面,你係新加坡做過野就知,比如印度佬好撚仆街成日推卸責任,賓賓幫哂自己人,馬來人懶到出汁,華人串過馬撚,食野係算平,不過黎黎去去都食同一樣野呢個真,選擇太少,買野呢我就普遍去JB買,免稅又平,係住屋真係冇得頂,新加坡政府係住屋方面既政策真係屌打其他亞洲國家
利申:係Changi番工

其實唔係吹奏新加坡
而係攞黎同香港比較

有人竟然仲覺得香港唔係俾極權國家統治

傻閪懦夫毒撚咪覺得有問題

照你咁講，住大灣區都可以安居樂業，反正有工返有樓住

獨裁國家，不了

只因香港仲衰，就黎比商家佬高地價政策玩殘香港人

香港好撚高

仲以為自己生活緊一個平衡時空

新加坡一樣，國家資產俾李家控制

有機會，前提你要去考牌先

班傻閪點都會講到香港最撚好住最撚幸福

學奶波魔魔講，福地呀福氣到極點

Join咪join 有咩問題
一個國家先需要人民保衛
香港？

你唔重罰，點會咁多高質人

讚都要讚得有原因
宜家香港垃圾就大家有目共睹

你同政府有關係就好易香港資助不嬲係比有關係人士申請曬

真心想知點工作移民

都係睇工種既姐,普遍一般job比如話NTUC/fair price (supermarket)都有2xxx SGD

香港而家已經冇將來

唔好以為就算有樓上咗車冇事

下一代都冇辦法上車冇生活

大家都諗住賺到盡 跟住就賣樓移民 整死香港

柒下柒下

明明都算係獨裁政府
點解人地好咁多

透過仲介,跟著轉LTP/S pass

一般認為，新加坡的言論自由和新聞自由自獨立之後就一直被壓制，雖然近年為鼓勵創意產業發展以及展現更開明的政府，已經在言論這方面有所放鬆。但在媒體、新聞自由方面，新加坡在記者無國界（Reporters Without Borders）發佈的2014年新聞自由指數顯示，新加坡僅排名第150位，為中後半段，其嚴苛的法治與高壓的政治環境也為許多人權組織詬病。有些人認為，人民行動黨政府通過政府持股的方式間接控制了該國兩大媒體集團，反對聲音也因為種種限制很難通過其他私人出版機構出版其著作或發表言論。而一直以來「無國界記者」組織的新聞自由度排名顯示新加坡為無新聞自由的國家，新加坡政府往往會告批評她的外國傳媒誹謗，或限制他們在新加坡的發行量。此外，個人或民間組織也禁止自行安裝衛星天線接收器。21世紀以來網絡興起，政府也對部分網絡進行管制，雖然不進行主動封鎖，但有時會針對異議人士，打上傳聲筒或公民媒體的標籤，便能加以引據法條逕行監看，而對付一般人則實施自我審查與舉報制度，任意複製散佈還須面對法律責任，使得高調的批評言論不多見，而帖子往往被迅速刪除。

在新加坡，當局對一切集會活動都非常關注，達到一定人數的戶外集會都須向警方備案。新加坡內部安全局擁有非常大的權力，殖民地時期留下來的內部安全法授權可在必要時無限期拘留任何懷疑對種族和諧與社會穩定造成威脅的人士，並可在不經審訊的情況下扣押多年，這法律在人民行動黨政府過去對付馬來亞共產黨的時候應用，現在依然會以反恐怖主義的藉口進行起訴。

此外新加坡的高道德標準管制還表現在對日常行為的監督上，新加坡實行嚴刑峻法管控：禁止香口膠在新加坡境內銷售（醫療用香口膠除外），但近年來在美方的壓力之下，逐步有條件的開放；使用廁所後未沖水、浪費食物、在非吸煙區吸煙、亂過馬路（不在指定的過路處過馬路，如不利用天橋或隧道過馬路）、地鐵上喝水或進食都會導致罰款；隨地亂丟垃圾則可能面對強制勞役，如被罰在公園打掃。甚至有過胖過瘦的小學生會被老師強迫喝牛奶。

你睇我好 我睇你好姐！
香港人！

利申：from wiki

做咩有人負皮我，講事實

講政治難民庇護
香港有兩個
新加坡都係得Amos Yee 一個
香港又贏

屌，你講支那大灣區把撚咩

don't ff too much

新加坡係幾好 但未去到理想國嘅地步
利申去過讀書一年
啱啱去到係真係好撚感嘆人哋規劃得咁好 好過香港好多咁
但之後相處落新加坡人諗嘢係有啲奇怪 就係價值觀唔同
佢哋嗰種blame the victim 心態好嚴重
人窮做乞衣就係佢哋個人問題 一係坐監一係吸毒
女仔比人偷拍沖涼係social media講出黎就比人話佢attention seeking
上面呢啲都係我係同輩聽翻黎
仲有好多好多
同埋佢哋公共交通工具真係好廢 揸車20分鐘去到 但搭車or地鐵可能係個半鐘

呢個真，好多人既終極目標都係安居樂業

你住香港？香港唔係響獨裁國家既實質統治下咩？
唔好自欺欺人啦

就好似有人仲信一國兩制咁天真

識人都係join左2年 (好似係) 但大學有得exempt返 所以最後都係22 23歲就畢業 咁計我寧願要參軍 可以鍛練下身心又唔太影響學業

你肯定有樓住幾多爛尾樓新聞，上面大把苦主

child登仔已經退化到食好住好 理得你政府做咩嘅level 同口中鬧緊嘅港豬有乜分別

獨栽唔好既係風險大，但如果有明君既話就進步神速

家長式管治

有冇咁易中招呀

睇唔出理完政府做乜既你做到咩大事啵

嚟咗呢度第二個星期 真係覺得新加坡好正

而家同閪港地獄比較下
確實新加坡係全方位屌打香港

未去過既連登仔

去一次新加坡再講啦

多謝高質留言

咁高層次嘅需求係你呢啲只追求底層需求嘅人難以理解嘅

屌打香港

如果真係要比較香港同新加坡既高科技
新加坡得到既資源係明顯多過香港
但新加坡可唔可以響頂級科學成就上超過香港，就仍然有待觀察
畢竟目前黎講，新加坡一個諾獎得主都未出，但將來既野大家都講唔定

你肯定香港係住好？

大家有冇發現其實成個post黎黎去去吹奏新加坡嘅都係嗰三四個

你住過就知
一樣係華人歧視其他人
不過其化大致認同

但都要港英政府真係會為香港利益著想，頂撞宗主國
例如英國政府要求將香港納入英鎊區管制，堵塞缺口
香港政府為保自由市場拒絕

依家政府邊個會咁做

好有禮貌，覺得亞洲地區數禮貌，第一係日本，第二係新加坡

佢地對遊客好nice好和善
好鐘意乾淨，所以佢地啲地方都係好企理，教育做得好

我無講過香港住一定好
而係樓主講新加坡係理想國 我唔認同啫

我有一次行郊外無啦啦去咗個唔知咩森林 連訊號都收唔到 有野豬跑嚟跑去嚇死我

more想知多啲廿幾歲個啲人點諗
btw新加坡啲女仔多數靚唔靚？有得比既話 港韓新點排

我果日搭MRT去機場，miss左個站轉車，有個新加坡本地人知我係遊客特登走埋黎提我

新加坡物價低？

咁每個種族有佢既特性唔係好正常咩？
我欣賞係佢地既共融，唔似香港大部分去晒某幾個地方，只要係南亞人既都比人睇唔起，新加坡應該無咁誇張，因為人口實在太多元，政府又做到野

當然喇烏托邦呀嘛 唔搞嘢就冇事 搞事就係咁先

日用品好貴，止汗劑洗面奶之類貴香港好多

係呀 人地會過香港好多嫁 獨裁呀嘛仆街

早排去咗佢地嘅botanic garden
第一個感覺就係嘩一聲
又唔係遠 搭地鐵好快到 真係好鬼正

我覺得對香港人會係囉
比香港人住幾年歐美國家，應該好多人會好想返香港
唔係話新加坡係最好，但亞洲嚟講新加坡冇其他對手

其實我地連登仔唔好再攬住香港打飛機
真心覺得做香港人好攰好大包袱

我去過新加坡兩次，亞洲地區比，新加坡係唔錯
但理想國既頭銜，我會比挪威或者瑞士
呢兩個國家係結合高度發展既經濟水平、極強既民主自由傳統同優質既教育同國民質素
但可惜兩個國家都係白人主導、非移民國家

咁你覺得而家香港係咪好唔獨裁好自由

最新一期新加坡居屋
自己睇首期同月供幾錢
（註：$1SGD = $5.7HKD）

新加坡🇸🇬其實無言論自由

亂講野佢地會拉班陷家富貴
無言論自由但經濟好，
你願唔願意先？

十年前去過新加坡真係狗也不屌
冇諗過移民 送畀我都唔去

但今天大家都見到
香港 住得差醫療教育差 養老差
經濟差
冇工業淨係識食老本

叫雞都平

連登仔會話維園草地/西九草地屌打

新加坡最成功就係將綠化融入城市
條街一定係林蔭大道2邊樹
屋邨樓下係大花園
天台係空中花園

睇返香港
剷撚完啲樹唔會種返
新樓綠化面積極低
植物死左唔撚會換
因為可以慳埋管理green wall既錢
再迫你行天橋同商場避暑
條街就好似荒漠咁又熱又焗
如果香港發展埋郊野公園啲樹一定唔會種返
成個城市都係石屎
所以香港留郊野公園係必需

睇你幾睇重自由
香港依家仲算係個半民主嘅地方 冇民主選舉但尚有自由 當然越嚟越少
新加坡就完全冇自由威權政府

呢一刻有得俾我揀我都會揀香港

無自由都得，點解唔返大灣區

有得屌政府 但係現實做狗
冇得屌政府但係似返個人
我諗冇乜邊個想做狗
況且香港都係得個屌字
冇黎改善

唔撚係呀坡佬出名對人白鴿眼

香港啲人口密度計埋啲山
你試下只計商住區
逼到痴撚線
慘過做蟻

淨係講規劃覺得真係做得幾好
啲路又大又闊 啲建築物起得好有美感
雖然好多高樓大廈 但完全唔係屏風樓 同埋佢地綠化真係做得好好
唔會好似香港咁俾人好壓迫嘅感覺 連行路都好炆
不過個感覺就係好人工化 到到都類近設計咁

呢啲叫為五斗米折腰
目光短淺 冇骨氣
貧富差距大到仆街你唔知咋

依家有賢君就係
到時有貪官污吏上位就死撚得
再者 你有咩政策想發表意見
想提出修例等等都冇say
乜嘢都要硬食 仲要被人政治審查

而且新加坡人馴化到仆街
打爛地鐵塊玻璃都話英勇
戇鳩鳩

......係呀，新加坡五毛呀，你都痴撚線

我意思係

佢地無言論自由呢樣野又有幾多人知

因為淨係想ban你, 但其實自己又諗唔到point

痴線冇可能
人地仲有免費concert聽
維園/西九不了 啲賓賓多到自己都唔想去
呢到仲要假日都好少人 地又大 根本冇野好挑剔

好多新加坡人都好自大同好冇禮貌

有得上連登，但現實做份狗工月入萬4拗老襯，返中環住天水圍天瑞邨公屋325呎無房

無得上連登屌屌屌，但可以住新加坡

點睇？

你應該係講緊淨袋落袋嘅人工
但不要忘記新加坡嘅公積金供款比例高好多
僱主供17%, 僱員供20%
大家都用扣減供款前嘅水平來比較嘅話
普遍職業新加坡唔會差過香港

仲未計由於新加坡公積金係政府管理
無管理費之餘, 仲有保證回報
DKLM 香港嘅MPF 幫你蝕咗錢仲有面皮收你管理費

去過 管理係幾好
大街小巷一粒垃圾都無
市區綠化好好
教育政策好 ，英文中文並重
小六英文水平=香港DSE班傻閪
小學設施仲好過香港啲中學
組屋=香港私樓質素

講真呢啲嘢有齊晒邊個會講民主

連登仔會話距離地鐵站超過5分鐘腳程，不了

新加坡食野係悶d，但culture好

呢個comment值得推

反送中都叫冇sense 係咪?
民主精神係乜意見都有得發表, 集思廣益
固中精神係乜你都唔撚知

新加坡轉車真係行好多路
但除非你不愁衣食既階層
不然新加坡好過香港太多
最小普通市民都係有生活 唔係為生存

新加坡你夠唔夠膽屌李光耀?

咁當然一山還有一山高，但亞洲黎講絕對係頂級，我無去過呢兩個歐洲國家嘛

之前做野stay過係新加坡一年
overall都屌打香港
依家都好想返去

香港就有咩
有就洗撚六九遊行

星坡組屋d食堂碟頭飯平係平
但都唔飽肚

叫兩份先夠食

文明版獨裁者 的中共

其實香港安居樂業 生活壓力低啲 政治民向啲
可以做世界top 10, 可惜平行時空都搵唔到

分清楚咩叫雷暴同颱風啦
沿海就一定多颱風嘅咩
人地低緯度, 好少有颱風經過
日日受積雨雲帶嚟嘅暴風雨影響
唔等於多颱風

去新加坡旅行都不平

拎treetop walk講
其實香港啲郊野公園 仲大仲好
行左4次 其實好細
得小小動物 其實無咩特別

都係獨裁國家， 不了

之前去過一次，我感覺係非常好，d 建築係好grand 好靚，條街好寬，特別係國家museum ， 好靚

唯一要講嘅係啤酒好貴，因為重tax

發聲係基本自由, 人權
你連呢下都做唔到, 火都熄埋
唔使諗更激進呀 白痴

剩係依樣都抵鞭啦 香港政府垃圾

如果照上面咁多位巴絲評論新加坡冇自由 好打壓 其實佢地法律制度係咪都麻麻地

得上面班撚樣又話人獨裁又盛
你除左有得打幾隻字屌
仲有咩權利

講到新加坡係理想國又係over咗嘅
不過係有可取之處

同樓主一樣 覺得佢地方規劃好好 食好住好

重視運動發展 全球第一個地方F1夜晚街賽都係新加坡

好多公司都會揀係新加坡搞conference/ awards dinner, 因為玩同開會都好方便

不過無嘅

就係香港人一直追求嘅民主

仲有係個邊買車係一個好奢侈嘅事 貴到仆街

再講人 可能見你係遊客好好

但公司合作做嘢真係不了
好chur 仲要有好多無理嘅要求
同埋唔係幾聽人講

其實幾浪費時間
識人join完 22歲先year1
不過辛苦幾年就有樓
好過喺香港辛苦幾十年得個吉
屌你老母 仲要供濕鳩強積金
老咗得生果金
雖然稅低 但福利差
遲啲基本人權都冇埋
去其他國家做狗仲開心

有冇link

屌，愈講愈想喊

不過無民主

香港都無 屌你老母回歸

我咁睇 呢一刻嘅政府的確係廢
我都好想 有改變
由香港自己話事
不過暫時都只係得啲手無寸鐵嘅人發聲抗議
睇唔到一個有能力有計劃嘅團體管理到香港

得罪講句
用連登仔嘅思維管理
邊個地方都死啦

我地要做嘅就係盡力spread我地嘅理念
等有實力有能力嘅人接管香港
加油

香港辛苦幾廿年都未必追到樓市 我個個朋友問我香港係咪好難買樓 我形容俾佢聽都心都酸左下 唔係葡萄佢地有幾間屋幾架車 而係真心覺得咁勤力 咁任勞任怨 咁善良既香港人竟然淪落到咁 好心痛

咁香港咪唔係理想國囉，而家講理想國，你on9?

坡佬勁臭串

坡仔係咪個個都好大隻?

新加坡有geyland劃做紅燈區
香港

事實上當年亞洲四小龍係得返香港冇進步過

其實屌新加坡既，來來去去都係3樣野
天氣、嚴刑峻法、冇民主自由
天氣冇得人力控制，不過其實我都唔覺得另外兩樣香港仲可以keep到幾耐
到2047年香港法律被廢除，恢復死刑，民主派好大機會一車車拉去打靶

又返返幾年前玩失敗主義？

真你個頭
要先安居樂業
必需要有民權在握
有民主有say
個政府先會以民為本

唔好再停留喺口腔期入面啦

講法冶
我哋有僭建華 都知道係咩水準
又僭建 又秘撈 唔使申報都冇事
689又唔使告
淨係識dq議員

我哋法治 無撚敵

發夢試過新加坡客明目張膽收回佣
唔明點解廉潔度會排咁高

新加坡太熱
全個城市無效野公園
香港啲街道有特式啲
以上三點都係香港好

可惜支那人毀所有

下個唔係明君, 你想推翻都難呀

有野就講

而家究竟講緊熟食中心定food court
熟食中心真係完勝
新加坡天天賣三十
黎到香港仆佢個街賣過百蚊

去過又點?
你夠唔夠膽公開屌柒當地政府貧富懸殊而又冇事呀??

我覺得香港熱天都差不多，甚至更難頂又濕又焗

唔係 矮柒

成日落雨係真嘅, 但係颱風真係極少

呢個post啲child登仔只係識睇眼前飲飲食食嘅需要
唔講新加坡 講澳門 年年派錢 佢地應該都流晒口水想狗衝咁嘅款
其實咁唔重視民主自由 child登仔仲講69做咩？ 留係屋企好過啦

悶到你仆街

24蚊hkd,堅飽...香港屎都無得你食

事實上新加坡真係冇乜靚山
最高既山只係約160米 我去過山頂係冇景睇
而且新加坡既郊野面積比香港係細好多

以natural landscape 黎講，香港勝十倍有餘

為左好少少嘅環境
竟然走去吹奏獨裁無民主自由國家
呢到究竟有幾多五毛

根本港共政府係鼓吹仇恨
想香港人一盤散沙

樓主你以前唔係大鄉里
97前肯定香港屌打新加坡
即使 around 2005 年
香港仲係同 SGP 平起平坐

不過近十年，唔撚使講啦
我自己讀嗰科、做嗰行、同埋啲vendor,都同一命運
啲廢老都越來越講唔出口"香港係福地"
早十幾廿年，佢地好撚proud of 㗎

exch 去nus
坐左4個月
u town
塊草地正到

熟食中心，hawking center...

連鬼佬都吹奏香港郊區
得香港人先咁撚嫌棄

你去過就明新加坡太少娛樂
夜晚好快就關哂燈 8點幾就開始少人
住屋 綠化 教育 人口 治安
其實新加坡唔差
但 我眼中新加坡問題都有
種類問題 低技術低收入的移民人口 雖然同印傭一樣 高過自己國家 但和諧背後都唔少小圈子
思想問題 感覺佢地有時都幾死板 無香港嘅多活力同創意
可能接觸嘅人唔同
讀書係唔差 但壓力都幾大 精英主義嘅意識都濃厚 有利有弊
政府政策都有好有壞 係打造左好好嘅城市 但其實好單一 好似倒模化的城市 因為好多政府由建立
而且無民主 不過政府好少好強烈控制言論自由 但香港都唔笑得人 有時香港仲差
係好 如果出生新加坡
移民就 我相信好難適應
自己諗清楚

去過

有野做就唔悶，朝9晚5返到屋企做家務、買菜煮飯、剪草剷雪已經填滿一日既schedule
你冇野做梗係悶
利申：住過加拿大

香港大量中低薪香港人支撐地主
仲正啊

做過幾年嘢，不如咁講啦

－食
港：中價位而好既餐廳好多，環境多變化，有特色
坡：一係好平但食到發夢都夢到陣味（釀豆腐、半熟蛋、雞飯），一係好貴好cozy七八十蚊個飽或者餐

－政府
港：政府官僚，會因為唔同原因而用倒退幾十年但覺得comfort既方式進行。效率低，食老本，懶（人手派錢，排三個鐘續車牌）。
坡：普通人直覺應該做既佢會做足，你覺得電子化解決到既佢一定已經採用電子。科技適應力高，唔會有幾廿萬買套system最後主要用返人手做既情況。

－個人入息稅
差唔多
坡：外國人貴d

－買股票
港：5蚊手續費都有。
坡：乜都多手續費，監管多，水清則無魚。債市發達過香港。

－搭車
港：選擇多，有巴士行公路直達，少站。鐵路快。
坡：地鐵不停轉車，多數三卡，極多站好似地底輕鐵
巴士行幾步一個站，巴士極少行公路，太垃圾。大部分人渣車。

－自然
港：去轉西貢都已經唔想返新加坡。滑浪滑傘乜都有
坡：所謂自然只係平地森林。行兩次就悶。比你pulau ubin都係差唔多。好處係飛東南亞其他靚景一個鐘左右就有

－身型
港：男既多肥撚。女既衣著會一係襯得好睇，一係襯得好柒
坡：好多人好中意做gym，男人無肥撚。女既都係清一色露膊素色但無驚喜

－街景
港：新界香港九龍好有強烈唔同氣質，由屯門行去柴灣一路都有驚喜
坡：Crtl+C 大埔，Crtl+V Crtl+V Crtl+V Crtl+V Crtl+V Crtl+V

係好撚熱 香港六月前仲涼浸浸
另一邊新加坡已經熱到你仆街

公平講句，樓上幾時有嫌棄香港郊區
郊區係好，但要平衡先得架。。。

你有冇諗過可能係非移民國家先做到咁

以前留過響SG一段長時間
根據我既觀察，SG d女多數都係瘦既，但好多都係陽光膚色，唔係香港人崇尚開既果種白。靚女黎講，響香港街上見到靚女既機會率係多過SG好多

另外SG天氣熱，女仔係著得清涼d，但打扮唔夠港女吸引。當地冇乜賣衫既小店，好多都係大brand，d衫款唔多吸引又貴

如果要用打扮黎排名的話，個人認為韓>港>新

只係去過一次緊係覺得正
你試下去多幾次，悶死你
仲有一味話佢發達，去左geylang未？

話星加坡人工高我又係笑而不語，究竟係咪你搵得太少，定真係唔知
星加坡人工肯定低過香港，仲要係低20-30%

一個咁單一化ge城市，竟然覺得係理想國

咪係 仲快過移民啦

有冇人移民去做醫生

響SG食hawker centre以外既嘢食貴到傻
要俾稅都算，問題係仲要味道一般
尤其係日本嘢，響香港搵到高質日本菜既機會率多過SG好多

高質留言

係無分別呀 係畀人拉呀
你覺得依家既新加坡需要民主自由咩？
你講句不是擾9亂人地 佢第一個拉你 仲要市民都支持拉你添啦

唔係好明

樓上有巴打講收入問題，其實好睇行業
以我暫時觀察到嘅，做finance、legal呢啲行業嘅，香港人工的確可能係會高少少
但做tech嘅，新加坡成個市都好好多。依家好多tech firm嘅Asia hub 都放喺新加坡而唔係香港就知咩事
再考慮埋其實新加坡整體生活成本我覺得低啲，起碼租平唔過香港先

利申喺新加坡做野

我有諗過佢地長期保持一個單一民族社會，都好可能係維持高質既關鍵
不過就算收，主權國家都會選擇性咁收同決定收幾多，肯定唔會似香港日日150低質蝗蟲

新加坡大部份人渣車

唉... 無計
因為香港人本身比較擔心土地同住屋問題
講到開發郊野起樓既議題就會惹爭議
好難怪有人去完新加坡之後，會羨慕當地有靚屋安居既生活

只可以話見人見智

坡資公司坡佬出名孤寒又仆街
同港資有得揮
做生意成日被人做水魚
誠哥撚坡佬極有一手

呢個國家硬件係好屈
綠化，組屋，樟宜機場，科研發展，飲食呢啲係好過香港
但軟件就不了
交通系統（魚尾獅downtown一定塞車，地鐵又廢又貴），人品（白鴿眼），物價（出名平既小印度超市仲貴過759）
呢啲去旅行都體驗到

雖然識好多新加坡人都nice，但佢地自己同我講如果要service客的話，新加坡人真係偏麻煩既果堆 好易俾人投訴又多要求

大部份人grab

仁

Ctrl+C Ctrl+V……

Overall 身材的確好過港男啵

根本而家連登d 人就係盲屌，你政治不正確/想理性討論/意識形態唔同，一律大量低質留言

講娛樂其實都好多野玩，當然人人要嘅野唔同
識路嘅，其實有好多夜生活，再唔係過JB仲抵玩

Junior就係，middle到senior少少，香港贏成條街

新加坡冇自由囉

ture

太多中產階層但精英未滿
叫做大部分人有似樣既degree打份工享受家長式管治

所以唔似香港有咁多可能性，有人好出色拍戲，有人好出色sports (新加坡幾耐先一個schooling)，有人搞手作、電競、cafe etc. 有哪一天我們會飛、有逆流大叔、有點五步、有淪落人

住太耐會好迷惑
全部人生活都好好，有層hdb三百萬八百呎，有架車
但以人生同社會等等呢啲角度嚟睇，好似總係少左d野

If you are happy to live in a Disneyland forever, go ahead.
香港大家一齊大上，一齊大落
一齊比大陸壓迫，一齊享受狹隙中一絲美好既自己
this is real life

要當兩年兵
香港都應該要

香港同新加坡移民要求差好遠
人地收勁人, 我地收廢人

你贊佢你又話你未親身去過
親身去過佢又話你淨旅行得幾日，起碼要住返N個禮拜
住過一排佢又話你未返過嗰度工
根本就一班廢人喺度廢噏

同地獄鬼國班網民一鳩樣

去過一年 九成仔唔到米八

大把4眼肥柒毒
搭地鐵，坐私家車既都係咁
著住軍服都唔覺有霸氣

亦都有靚仔
有次係新馬邊境等巴士後面有個應該2x歲既坡仔
又高又fit
另外佢地好鐘意著polo
尤其fred perry
制服咁

雖然余澎彬傻傻地
但係佢返新加坡唔會比人搞先學人話理想國啦

真係好撚熱 感覺除左大商場之外 冇乜地方有冷氣

btw回歸正題 人地淨係人人有屋住 都已經贏你香港十條街

true and nice one ching, 無諗過呢個point
可能我個人比較平庸，所以新加坡係吸引到我
我只係想簡簡單單咁生活，同埋要一間好普通好普通既樓咋

香港都有小印度
重慶大廈、深水埗醫局街

有富士wo

hahahahha,心聲呀屌！！！！

但玻妹好強悍，一定唔追撚含

住左新加坡年半，發覺新加坡完全比唔上香港！

星加坡親共喎

香港政府應該開發郊野公園。 依家真係用黎養蚊

同意新加坡好少娛樂 香港娛樂既選擇多d

不過論讀書壓力的話 以我既所見所聞 SG學生入U後壓力會細好多 我冇乜聽過佢地會有人讀到自殺 但香港就聽唔少大學生自殺……我同local傾到學生壓力問題 佢地對大學生自殺係感到震驚

咪係

到時都溝淡哂 我走先

去郊區想過城市咁既生活梗係悶
係香港因為你大部分時間都係返工ot先唔覺悶姐
人地住郊區唔洗返工
平日就係掃屋清草放狗散步
得閒就去溪間釣魚捉下兔仔bbq研究下點煮唔同菜式

你上網屌777就俾人打滕
再坐終身監禁
之後送出國永遠唔俾入境

講得幾好

有野就講啦屌你

根本香港人工作能力就係垃圾

頂你啦，相比之下嘛，咁返放工一定迫，但整體唔一定多
香港係有 90% 人搭巴搭鐵，新加坡係 60% 左右

坡佬巴士永遠唔行天橋唔行by pass
上到高速公路都整到十鳩幾個站比佢停，吹到啤一聲

唔好講鐵，Changi機場坐去Jurong East成廿鳩幾個站
企到就嚟跪喺度，架地鐵又兀下兀下
喺香港坐A車一撚早返到屋企沖完涼訓埋覺

抽水就抵死, 你呢啲正宗賤民, 同藍絲無分別

連登仔有一個特質

堅持自己觀點
永遠自己啱
人哋錯

你見到呢度好多嘅討論係死撐，跟住演變到人生攻擊就知
有幾可會認錯道歉

喺連登講冇民主就即俾人屈毛
真正嘅民主係100個人100種意見大家互相尊重包容，但係呢度我完全睇唔到，根本就係另一個香討嚟

岩晒m底

新加坡做護士就3千幾坡紙左右
計返港紙大約16~18左右
仲未扣稅

香港就25k~30k up

係個邊做本地人咪好...
1.有hdb....
2.有cpf...每年4% guaranteed return
3.請人都係本地人優先...dbs / ocbc個d 銀行唔會隨便裁員或者outsource 去其它國家
4.買樓首期係你cpf度扣...
5.生仔的話，勁多稅扣...

但好似好多樓上咁講
有辣有唔辣
1.有兵役...男仔讀埋大學，出黎做野都已經23/24歲...仲未計repeat/讀律師d 神科
2.天氣熱...一年得一個季節，唔係個個頂得順
3.悶...佢地放假會staycation ...搵間星加坡酒店入去住
4.飲酒極貴...
5.人工唔夠香港高...主要係因為而家美元強

住屋，緣化，國際化係屌打香港..無得否認
要過去星加坡，就搵家公司interview，交一年稅，你人工夠高，政府就批你PR...唔使你住夠幾多年
過多兩年....再申請citizenship

新加坡咁撚熱，一年366日都要開冷氣，我先唔鬼去呢啲咁嘅鬼地方。

香港人話人無禮貌
日本人夠好禮貌,你地咪又屌人好撚假扮哂野

好多外國人都覺得香港人無禮貌啦

我冇講反送中係冇sense 喎民主同獨裁各有優缺點

用郊野公園黎打飛機 跟本on9 市區迫到咁 都唔開發郊野公園。 連登仔問問自己 依10年去過幾多次郊野公園？

香港熱過新加坡

人地白人咪又係咁笑9我地， 雖然我有時都頂唔順某d國家既人，但下下一開波話人低等威d 咩

人地冇最低工資，勁難拎hdb rental flat.
左膠又會突然睇唔到

香港起碼一年有十幾廿日唔使開冷氣
香港起碼12月至3月有合適嘅溫度游水，新加坡全年都熱到仆街連水都唔想游

新加坡熱得嚟唔濕熱，開把吊扇就夠

撐你巴打

解放咗伊拉克夠有民主，結果而加點

民主向來係一個不可或缺嘅元素，但唔係單一元素

block 你老母臭西

十成十九七前既香港人
城市好，啲人自然無同理心

真，一係熱死一係落雨

講多少少
論天氣的話 香港夏天係焗過新加坡 但新加坡成日有午後雷陣雨 仲要唔係細雨 成日落瀑布咁 不過夜晚幾涼爽 d風吹埋黎舒服

不過新加坡得一季 香港都仲叫有夏冬

80%，90% trips 係公共交通包括的士

睇到咁多仲係到用香港既餘暉打飛機既人
就知點解新加坡越黎越好 香港越黎越差

我做過喎，我覺得ok

個陣去新加坡個歷史博物館
個展覽講新加坡初初立國既時候
成個經濟體系好依賴同馬來西亞做貿易撐住
但後來意識到要鞏固獨立地位 就要diversify
主動同多D唔同國家做生意

睇返香港 掉撚返轉 由一個國際大都會 變返大陸既奴隸

咁支持民主嘅人要包容同尊重港豬 唔好再指責港豬

新加坡咩都好
快撚啲移民過去啦求下你地

係呀，不過呢個post 我見到高質回應多過低質回應，有幾個留言有埋source/清晰論點，可能學術台啦，低質留言真係此風不可長，連登再係咁好快收皮，變左小學雞操場

另外，新加坡有強制兵役，呢點已經夠仆街啦

高質post高質樓豬

係，新加坡政府雖然都打壓言論自由，但睇得出坡府係真心愛人民，為國民好

相反，香港？出賣少陣港人利益已經要還神

同意！

其實挪威、瑞士、以色列都有強制兵役
有權利就有義務，我睇唔到有咩唔合理

唔覺得呢樣係缺點,男人就係要服兵役建立起保家衛國既觀念,唔好只有權利不顧義務責任

btw 香港男人點解咁撚廢,冇男子氣勢就係因為冇服兵役,廢到要跪女人畀女人打

你自己咪講咗個原因咪就係因為人地係主權國所以先有心搞

關抽咩水撚事咩
２０１９年香港仲有呢啲，連言論自由為何物都唔知，走去一齊condemn受害者既低智生物 睇野睇遠少少啦

小國要玩民主好難自由放任
Esp 周圍國家個個都想佢（或者曾經）想佢死

加上佢都幾多中國移民
早五六年有手有腳有degree master，搵到工就好易入到藉
（之後新加坡人示威，連帶之後大選PAP得票新低，政府即刻就渣緊春袋收緊移民。呢個又係一個民主叫做實踐到既例子）
有真民主萬一班中國移民一齊民主投票新加坡回歸就收鳩皮

佢個坡式民主係
Outliers會用極端方法對待 (Amos Yee)
然後以大多數人既意願用投票去secure政府個合法性
可以話佢係有出千，好似gerrymandering出晒名
但叫做如果有日PAP變，可以一人一票推翻

其實個世界未必係你想得咁太平
以色列唔講，大家都知咩事
挪威同北歐國家其實面對俄羅斯好大威脅
新加坡面對馬來同印尼既威脅
如果冇兵役、人人都冇心理準備保衛國家，到真係有事點算

有第二點仲點會係理想國
Ethnostate

幾個月前去過新加坡，發覺對比十幾年前去既時候，無疑硬件係進步左好多，但d人其實都無咩點變過，你話佢地純品又好，順民又好，但個個講多句都驚到死咁，自我審查勁到呢～ 玩幾日就無 ok，留多幾日都勁悶，長住就不了。
btw，的士司機第一時間就話新加坡d樓比大陸人賣晒，又炒貴晒。

心態問題

自己話事－萬一出左事，全部國民都想收你皮，盡力諗到最好

阿爺話事－都係打份工。個政策唔好唔關我事，係上面意思。個政策推唔到都唔關我事，係因為反對聲音太強。反港獨就關我事喇，有機會表演

又一高質reply,
所以新加坡政府好重視得票率上一次得票率低咗政府馬上好緊張做多好多為民措施
因為佢哋知道如果真係太垃圾，佢哋真係會落台
咁樣暴君出現既可能會低d,相對無中國咁risky

同時睇番香港，咩都唔係呀！！！。。。。喊出黎

佢極權一件事 起碼生活俾到你先
香港乜柒都無！

綜合黎講新加坡係亞洲唔係第1就第2

說到底 都係香港自甘墮落二十年。。。
人地穩步上揚 行岩路
香港就自己每況愈下

唉 好撚羨慕人地政府為人民做實事。。。
仆街 住唔洗講 好似仲會有benefit 等後生住近老豆老母 鞋盒屋又會ban

行業多樣化。。 坡豬又有煉油業 電子 輕軍工 航運 乜乜柒柒。。。

而家基本上左右逢源 食正晒中西兩條水

羨慕， 但個分野根本唔係因為港人質素比人差

新加坡國際仲裁中心開始取代緊香港

其實有好多技術可以解決到問題
例如喺泥果層用鋼索穩定樹木等等
但LCSD唔想做 唔做唔錯

唯一接受唔到有三樣野

死後強制摘走你器官
冇香口膠食
熱

如果唔係真係好正

佢地做政策係緊張同認真好多，feel得到
好似外交呢d行錯步旗就好大傷害
岩李顯龍話當年越南入侵cambo都俾人狂撚
小國無咩血扣，唔似強國好似思覺老師可以周圍叫人打9佢

「你看咱們中国支付宝多先進！香港真落後！」

一撚樣

當年新加坡話要向我地學習，而家我地已經冇被人學習既價值...

行新加坡botanic garden就見，d枯葉掃成一個圈圍住碌樹
香港d dept成日種死樹，返屋企洗賓周罷啦

不過話說，立國初期，李光耀係搵左日本人教佢地園藝

乜野我地
人地係學港英

同意樓主
要學習人哋嘅好，改善自己嘅不足
香港人經常用言論自由同民主打飛機
但偏偏好多人根本唔珍惜自己擁有嘅自由
更何況特區政府根本只服務權、貴
李光耀嘅高壓統治固然有佢「過時」嘅一面，但喺當時歷史背景同環境、華人為主嘅政治現實都有佢合理性
而且當佢嘅國民質素愈嚟愈高，又有邊個人可以肯定佢所謂嘅「家長式管治」不會改變？

另建議樓主有機會去埋馬拉，KL 檳城嘅經驗都唔錯
嗰邊啲人好有禮貌，車係唔會砵你，會等行人行先
香港人應該學習

我六十歲以上可能去安老
但年輕我會為夢想奮鬥

連馬拉都好過香港啦

大把人搞緊馬拉移民

新加坡真係幾好
路又闊 空氣又好
唯一問題係熱咗啲

新加坡生育率全世界最低
暗地總會有佢原因

未必係外人住幾日就了解到

由細到大對佢最大嘅印象就係唔俾食香口膠

淨係屋都⋯⋯
連以啲中轉屋都大過依家啲新納米樓，仲要幾百萬

依家嘅香港直頭係垃圾,條街行唔到人,條路行唔到車
空氣長期受到祖國加料,衣食住行都搵唔到樣係正常

相反新加坡空氣好好,好想成日出去行,人又少車又少
真係好住好多,香港真係比狗住,有得走真係plan好點走

JB 真係個好地方
退休一流

政府嚴格控制言論自由 再加上選舉嘅時候用政府權力去告反對派 又用民生議案綁架選票 再者有好多懷疑舞弊嘅新聞 仲點有可能有政權更替
個個咪好似大陸人吹奏大陸咁 就算有不滿 都係擺係自己心 唔會擴展到出去

係呢到好多長comment都只係討論同比較緊兩地嘅衣食住行
講到意識型態同價值觀
你話支持威權政府高效執政 我會尊重你
但如果只係眼放係新加坡衣食住行嘅好 而覺得可以放棄民主 我只會唾棄你

600萬 2百幾呎
780萬 3百幾呎

繼續用多個廿年去講講講 講香港有咩問題

繼續講 一齊講

做順民新加玻咪好囉
所以啱亞洲人文化
唔做順民的話你睇吓嗰個amos
同埋如果邊區投執政黨唔過半，佢會喺政策上報復e.g.唔發展唔放錢入果區
換轉諗，你喺香港肯做順民，你都會覺得唔錯

多謝建議，我今次都有去KL, 但印度人超多，成條唐人街都係印度人，下次試下PENANG!

香港再低

題外話 點解佢哋iq高過香港人 但做起嘢上嚟又慢又蠢
係咪即係高分低能

唔知啊 唔知唔想知啊
我淨係知新加坡人住千呎大組屋
百幾萬
香港住300呎公屋，或者幾千蚊劏房
成家人困獸鬥

馬拉物價低 美食多 生活節奏慢
但大馬d治安真係不敢恭維 當地人自己都淆底 貪腐多 華人被政策欺壓+歧視

香港 1.19222
中華民國1.13223
澳門 (中國特別行政區)0.95224
新加坡0.83

上面係2017年記錄
定係ching 有上年記錄？

呢個真

有無諗過係因為啲廢老娶大陸女人過嚟生呀

點講呢
正確嚟講 佢地好睇重讀書 去過exchange就明佢地好勤力 但花好多時間係度 雖然慣左 但其實都係壓力一種
唔似香港感覺多元化啲 行業同自由度好似廣多少少

送終法通過之後一野收你皮

香港個出生率 計埋蝗

當初我都以為 香港vs singapore
只係政治體制的問題
香港受中共所限而搞成咁

去過之後就知唔係咁簡單
人地雖然都係一黨專政
但政策真係有為人民去諗

簡單到拎去份報紙睇下人地報道緊d 咩
再望下香港d 報紙
我好似搵番當日港英年代，真係會有 為民的政策
而家香港政府？除左接受中共的任務之外，成個政府只係保持基本運作 operation 的功能，唔做唔錯，少做少錯

再睇埋人地組屋 vs 香港公屋就知

新加坡開始比香港容易D

It’s easy to make a living in Singapore, but it’s also hard to get a life.
It’s hard to make a living in Hong Kong, but it’s relatively easy to get a life here.
利申: 以前係新加坡做過一年野

要入到 NTU NUS
SMU

精警

你咪抽我祖宗十八代囉，有無人會逼害你呀？
同你條懵丙講野都浪費時間

D地用左黎住,就無咁多郊野

但HK no IT，屌香港政府，＄4000呢單野都比人笑死啦。私人企業可能創科好d，但政府黎講一定差，醫院仲用緊window xp定98？

新加坡是獨立國家已經嬴了

屌 又來

美國住華盛頓DC大把博物館玩!

仲有好多的

USA最好

新加坡是強國!

香港人普遍好難接受一黨專政呢個concept
因為香港人由細到大認識既一黨係CPC

但比較CPC一黨既目的同PAP一黨既目的，係apple to orange.
高效執政係其一，我唔會覺得係最重要
小國首要目的係生存

恆大都係大

Mustafa實在太正

多謝樓主
你講左大部分我想講既野
唯一補充係
我遇過既新加坡人 做野真係好靠得住
見識亦都好廣
同埋待人接物都有啲教養

我一直同身邊人讚新加坡
但佢地剩係話好悶好熱

話時話 聽聞佢地睇唔起香港人
唔知係咪真

如果佢做得好屌黎做乜？

香港住屋環境都輸曬啦,細到咁,行出街又人貼人,跟本香港人咁焦燥好大程度都關土地問題事

係政府佬就會答你：用紙最好

申鳩你係香港狗

烏節路闊，但無咩feature
一貫都係悶

亞洲來說,只有日本是先進國家!

你試下上網鬧政府睇下會唔會比人捉，新加坡理想國，咁強國係天堂定啦

做野好有process，contract有就有，無就無
學唔足鬼佬但有八成

香港手法中意玩灰色
個客叫你做，你唔想做，係咪想以後都唔駛做

同意香港行業比SG多元化d
雖然香港搵到大錢既行業得好少 黎黎去去都係金融地產etc 但都仲有唔少人揀創意產業 就算香港電影業冇往日咁光輝 但近年都仲出產到一d出名既電影
不過新加坡講創意既嘢好似真係少d 可能係我孤陋寡聞喇

至於讀書上 我諗唔同fac同U有唔同情況 基本上佢地係nus同ntu出身 就算係讀文科 都唔太洗擔心出路 我諗係因為呢樣 所以佢地既壓力冇咁大(?)

不過呢d都只係個人見聞 可能會有d偏差

三百萬有八百呎，邊個仲鬧政府
每年又好似澳門有錢派

極權國家都吹奏
佔中果然係阻人搵食, 抵撚死

劣等人種識條春樹咩?

未食藥啫佢

好撚串就真

有埋秋天冬天咁就好住

始終太熱

香港咪一樣

不嬲個食性層次就係
更西化既人就會look down on less westernise

鬼佬＞坡人＞香港人＞東南亞＞南亞
係得日本人太異類會俾全球appreciate

仲有韓國人

我覺得最大問題係,香港人去到住唔慣.......

南韓光州革命已成功

果邊刑罰咁癲，俾你都唔敢搏犯法

申鳩？寸鳩？

香港有自由?人地起碼上面最大粒個個係為人民好
依道最大粒只不過係傀儡

論旅行，香港輸哂
論居住環境，香港輸哂

要好似韓國咁99%大學生?

老實,仲衰過大陸

我個朋友話個ex好靚 係新加坡啲空姐黎 但我之前坐過又唔覺好靚 大部分都好有馬拉feel

真正既多種族國家 - 美國

收皮啦屌你老母扮高人

2019仲拎香港有民主打飛機？

無娛樂嘅地方

星加坡係比香港好, 不過咁就理想國你標準未免低左d

你食飯就話解決到，新加坡收重稅先咁好服務，相對來講私人財產會少好多

唔顯得香港交稅會對市民有咩好處

屌,向美國做工,事但都5000美金

你有無稔過SGP係唔比遊行 /示威？

係

如果係新航空姐的話就通常都靚
但現實中大部份新加坡女仔都冇乜打扮 比較樸素
個人認為馬拉華人女仔都唔錯 皮膚白既都唔少
不過我有諗過其實香港人同SG人既審美觀係咪有d唔同

日本!有種!韓國!有種!

好同意，去完真係刮目相看

香港仲少

點解講d無咩可能發生既野，大陸同台灣隔左個海 話台獨都喊打喊殺

佢地唔係唔可以示威，但較多有限制
但結果黎睇，你覺得香港果套係比人強姦下仲有用/仲用得著？

Btw 坡妹（華人）幾正

其實主要好既上面都講曬，唔好既:
1. 冇咩娛樂
2. 地方細，冇咩地方好去
3.

其實新加坡只係得住係平過香港
而其實呢個亦都係我地既宿命，
因為其他大城市，市中心太貴d人會自然流向市郊，
但我地冇市郊呢回事，所以一班人焗住喺度，d樓只會愈黎愈貴
關鍵係政府做d乜去解決問題
新加坡係行state capitalism, 樓市行雙軌制，亦都有其他政策去搞
香港其實都應該要咁，不過我地政府好明顯有心玩殘香港，所以先搞到咁

食方面，其實香港d食材係靚過新加坡

衣就可能差唔多

行黎講，雖然香港規劃閪，但公交系統係平過好多城市

香港係俾你有自由鬧呀
不過鬧完正苦會再變本加厲整死香港多兩錢

同埋正因為香港有自由
所以班高官商人
更加以虐待港人虐待得越犀利
就代表對大陸越忠誠

新加坡做野仲chur過香港

新加坡人：集水區唔一定係處於郊野公園，比香港更城市化嘅新加坡2/3土地都係集水區

又慢又蠢?
人地生活節奏慢,合情合理

3. D人唔係好友善

香港人爭氣啲
屌鳩政府都無用，要靠自己增值
香港本身無野輸俾坡

最重要係波妹

新加坡李光耀當年搞獨裁打壓言論自由， 就係為咗防止中國共產黨勢力滲透華人

但每次搭鐵見到個cam都覺得好不安

亞洲來說,我只會崇拜日本!

地鐵有cam?

係咪叫cam呢？但係會有個螢幕影住你，你係會見到自己比人影住

每次一有港豬搬返97年前港英政府既德政威水史出黎笑鳩今時今日既新加坡就好好笑

得閒上下the real Singapore/ wake up Singapore 先講啦

新加坡有J要當兵
又熱

你去過就明屌佢老母個環球影城比狗去

佢地保安好認真，地鐵狂loop小心可疑物件
香港反恐能力應該係0

日日去馬拉玩

你睇我好 我睇你好嘅姐
有本事嘅去邊到都好
香港如果有得簡唔回歸中國
發展好過新加坡
英國佬後期好彩有民主化香港
但係功能組別依然存在
如果重啟政改 又會唔會有更多變化
作為九十後嘅我只能望住香港差落去

我係個邊做過野，行匀矖新加坡既so call郊野公園
Countryside 個D
根本就細到仆街
靚既都係人工
Marymount, Alexandra wave個D係靚但都係人工既

有無唸過語言問題，唔係個個香港人都識日文，但個個都識英文

成個國家咁撚多丫叉都要吹奏
班死丫叉簡直係世界最垃圾種族

兩隻字: 兵役

利申當緊兵 大開眼界

高壓管治比中共更甚，連燈仔竟然會吹奏

垃圾新加坡都好吹奏

當兵都有slack supply fking slack everyday 8-5 only can go out on weekend not so bad

都管得幾嚴下 痴撚線

㩒錯負評

就算知係為安全但咁樣光明正大比人監視
個心好難受同埋真係好撚悶 食物我麻麻
中意香港野多d

新加坡既urban planning真係做得好好

而且佢地人口有限 平地又多 係住個方面一定係搞到好舒服

如果你想係一個地方度收埋把口唔講社會問題
做人又無乜理想無乜目標
就咁日日舒舒服服過日子其實真係唔錯

但係一定悶到仆街，生活無咁多姿多彩
同埋新加坡無乜本土歷史文化有味度既野 (其實有，但以一個國家計真係好少)

利申 係個邊做過野一段時間

新加坡都有人吹奏真係痴撚線，香港幾閪都唔洗吹奏另一個閪地方呀喊

睇正負評大概知道香港人只要有屋住有溫飽
對於有無民主 有無言論自由新聞自由 唔係太重視

新加坡人諗野或做野好似一條線,好rigid，香港人flexible d同快手d

但果邊起碼衣食住行唔洗太擔心，冇民主有咩所謂，香港都冇啦

又宣傳，已經好撚多人

全世界真係得香港人會咁緊張果1，2年起步年齡

講到遲1，2年會死人冧樓搵少好多錢咁

香港政府唔係為香港人服務 點比

如果香港係主權國家 我唔信會差過佢地

你係香港大街屌林鄭, 無事
你係新加坡大街屌李光耀, 即刻去坐監

同埋香港仲有71遊行, 69遊移
係新加坡 試下遊行反政府??

新加坡 雖然各方面比香港好
但在 言論自由 方面依然落後香港

不過逃犯條例通過之後, 恐怕香港連呢方面都輸埋比新加坡

好多坡膠負皮
新加坡警察同ica督察都係得$3,220 to $4,244
香港散仔人工

有無差咁多我公司過去新加坡office 要paycut <10%

啱 唔似香港個個男仔米八

全部收皮
美利堅,德意志

突然想去新加坡睇下係咪真係咁好

剷埋郊野公園一定仲熱仲焗

因為香港太劣

成個東南亞都係打壓華人加唔畀華人入籍

目的就係防止共匪滲透入政府，商界，當然奶共就另一回事

其實係食得香口膠
不過無得賣 同埋 隨地吐會罰錢

香港去完迪士尼同海洋公園之後，就得返夜景同購物無限loop

因為支那人去到邊都會覺得自己係一個支那人，仲要效忠中國， 稍為有智商嘅都唔會畀呢個反骨民族入嚟

老老實實講一句，如果香港政府冇咁濕鳩，華人地方有邊度比得過香港。
依家正正係因為個垃圾政府拖慢咗香港廿幾年，所以新加坡先會超越到。
人民最重要既係乜？生活安定，無憂無慮咁簡單。偏偏近幾年香港民生搞到越來越差。
好多連登仔所講嘅冇娛樂，冇自由的確係新加坡嘅缺點。但係有冇諗過呢啲根本係其次嘅要求？如果民生都未搞好，有又如何？做到隻狗咁有娛樂，有自由咩？
況且新加坡近十年嚟喺好多地方已經變咗好多。

所有高度發展既地區都有呢個trend
日本、新加坡、香港、首爾
無空間扑野、養唔起小朋友、唔追求傳統家庭價值觀...

其實香港都要服兵役

太撚熱，不了

駁唔到

點打和
人地平圴住1000呎大屋

同埋新加坡真係好乾淨 唔知點做到

個人就唔太接受到天氣 太熱
不過法制同政府配合創新產業真係好屈
留係香港都只係為地產佬服務

完全同我去完新加坡嘅感覺一樣咁濟
係理想化嘅香港咁

新加坡都算係亞洲生活質素最好國家之一啦 接近人人有組屋 移民政策又嚴 ot又冇其他發達亞洲地區/國家咁嚴重 根本人地就係吸收左香港經驗 （eg公屋） 再取長補短 先至會咁成功

如果要比較真係可以同日本一爭長短 日本問題係輸職場文化同某啲社會風氣 新加坡就係輸民主自由同醫療制度姐 個人認為基本上呢兩個國家目前都算係亞洲最好地方

最緊要其實好多野都實名制
同共產黨冇分別 但係開明d

兩個星期前去過，冇氣味喎，仲好乾淨

無興趣......

要去都去歐澳美

去德國做難民啦!

香港嘅經濟模式跟本同20年前一樣冇進步過；
人哋腳踏實地搞創新科技， 唔使幫地產商打工

新加坡真係連主題工園都無好L悶
你試下去就明
利申 之前曾經要留嗰度兩個禮拜 真心想死

咪澳洲咁上下

只係新加坡多亞洲人
第一印象亞洲人本身無可能整到個地方咁乾淨

之前睇片新加坡有哂規劃先發展新市鎮，一個社區要有娛樂、學校、醫療、公共空間、高速公路方便返工等等之類。但會搞到倒模咁

環球影城？Wild Wild Wet?

真實講，
如果講馬路邊綠化，深圳都好過香港
香港一堆雜草無人打理長晒出路面，要投訴先會有人處理

講人地無民主既人，有無去過星加坡？
係，佢地的確無民主，但政府當番你係一個人，極多公屋，住得安安樂樂似個人。你覺得而家香港政府會當你係人？你有錢你先做到人，無錢，你連有錢人隻狗都不餘

再講商人都當你係人，佢地食野價錢同香港差不多，但你得到既係相當質素食品。你係香港，比六七十蚊都係比狗飯你。

咁重唔快d 過去用幾年拎pr 再供20-30年樓然後個仔要做national service ?

香港重可以管理自己時，係絕對好過新加波。 只係比國家接返之後。就慢慢搞成而家甘。。

開山填海果時又一堆人衝出黎反對
其實香港真係太多郊野公園

講真biotech香港真係亞洲第一

最衰冇得玩車

出國讀書啲roommate 係新加坡人
佢地係好撚無文化無禮貌性格差到爆炸
因為喱班垃圾 新加坡不了
新加坡啲人串過馬撚
聽佢地講英文真係耳朵受罪

嘩屌佢老母個環球影城
一黎勁多印度人 佢哋會排隊但係會係後面推你
二黎啲野舊 咩史力加、史匹寶 我唔係話史匹寶唔好 但去到係睇一個打緊十號波嘅貨庫
仲有佢有雲（無雨/細雨） 好多機動遊戲（過山車）就唔開我嗰日10點去4點就走得 仲要係好大批人走 因爲落雨無野玩 同日本 美國無得比

啱
新加坡/馬來西亞人普遍同香港人一樣
個個口口聲聲話要移民澳洲

講咁多
香港大西北就已經有你講果種環境條件
係你地比班地產3毛洗腦成日吹奏一定要市區, 新界狗也不屌
最後要去外國搵新界嘅居住環境

無民主同言論自由嘅國家真係不了
香港係垃圾過新加坡，但都唔代表新加坡好好
靠賢人政治嘅好彩咪可以興旺幾十年，康雍乾都玩咗一百三十年啦，之後咪仆哂街囉
李光耀死咗，之後新加坡都已經唔知邊個接手

退休冇保障 聽講要做到死為止

濱海灣有三個睇花既展館
植物園
機場室內瀑布
賭場
環球影城
聖陶沙有表演又有得玩
日間動物園，夜間動物園，鳥獸動物園，河流動物園
科學館
水上樂園
水族館
馬來西亞有三四個小朋友玩既主題公園可以從新加坡即日來回

好過香港得鳩嗚

新機場jewel機場入面放個森林入去，,加埋skytrain/大瀑布/音樂，現場睇成件事好震撼好科幻
屌你老味香港做緊啲乜撚嘢呀係到而家

完全係以前電影未來城市既感覺

我呀爸係新加坡人 唔知點解要嚟香港

中國大部分管治模式都係學緊新加坡
周街cam 天網工程
每年派好多官去留學 南洋理工大學領導訓練班

兩者有個共同點
都係用經濟增長同人民民主自由做交易
新加坡經濟仲keep到增長既
但係呢個世界邊有五十年不變
萬一經濟keep唔到增長
矛頭肯定指向執政黨
而佢國家仲有一大班回教徒
如果要移民新加坡
遠期要準備下二次移民

屌你老母

無可能，香港人咁撚廢

呢條友自己玩死自己姐

香港飲食，狗也不屌

新加坡啲的士佬態度好過香港嗰啲100倍
仲我上次係little India 一個人行都唔驚，但係香港夜少少見到啲南亞佬都淆淆地驚俾人打劫

理論上新加坡係平行時空下冇赤化既香港

佢地d的士佬勁多野講
上次出trip 做完野諗住同同事去食肉骨茶
然後個南亞司機問 做乜唔食叻沙 話車我地去一個本地人都未必識既地方食
仲叫我地加佢WhatsApp 如果好味既話send msg多謝佢

點解唔諗下香港有內地呢個大靠山？
先唔諗內地好唔好，有靠山肯定好過無
香港政府係衰在唔識運用姐，香港內地兩地文化差咁遠，就咁對埋黎一定反效果

問過日本,以色列未啊?

尊重包容事少 網上討論區有邊個係一團和氣？
無目的事大 覆嘅根本冇目的純粹為屌而屌
仲低質過op嘅po 唔係有心討論
變相就遏止咗討論

人哋知乎、reddit點解話討論風氣好過連登
因為睇得出人哋係諗過 甚至唔輕易留cm
連登覆po諗兩秒都懶
話咁快就十版 再1001
人哋係有高汁cm撐起 然後畀人覺得我出低汁回覆嚟都無謂自慚形穢
討論可以好激烈 亦可以越辯越明 而唔係流於情緒發洩
所以話高upvote置頂+摺疊係一大發明 刺激到人用腦多過唔用腦

最鍾意都係香港style, 走遮面拍爛檔搞掂就得
其他國家一係懶閪一係好chur一係渣到正, 全都唔productive

生活好 使撚民主 撚有人反

自己反省下點解低收入重好啦 去郊野公園啦

環球影城仲低B過香港迪士尼
除咗濱海灣 香港一個夜景已經打殘新加坡所有景點

除咗濱海灣其他景點真係好悶

去睇下香港臨時演員 260 包8

食野香港唔係食黎食去一樣？

要山托柒咩你唔使番工日日去影雀？

有咩問題 男人操練下 定20幾歲人去劈酒打機有益啲？

你講 你有咩有建設性意見先屌你老母
墨水唔多 成日意見多多
試下比間屋你係新加玻 你條仆街咪沖過去奶

笑撚死 解決你生活問題你又要反政府 到底你地要咩阿民主人士
係咪要比個總理你做先收聲

言論自由可以當飯食？ 你日日都好撚多意見？

新加坡宜家水深火熱？
唔好過份執著喺理論上面
行出門口睇下個現實世界

其實大家要搞清楚呢度個人爭取民主為左好嘅生活
唔係為咗言論自由 好多人係畀生活壓到抖唔到氣而唔係有好撚多意見 所以先反抗
如果直接有好嘅生活
呢樣嘢就要嚟講係非必要

而我睇唔出民主同有好生活有直接嘅因果關係

未來都係高科技產業主導世界架啦，貿易戰都係圍繞住呢樣野黎打，可見高科技產業已經變左兵家必爭之地。香港就繼續萬年金融地產Construction，無視高科技產業，完全就係等收皮咁款。

正所謂HK NO IT，high tech揩野low tech撈野。

被世界遺棄

1997前所有議員都係由英國政府委任,唔係技票投出來,果時你唔去爭取?傻撚仔

屌你老味最尾咪又係為左好食好住
講到無言論自由會抑鬱咁

香港政府成堆60歲庸官 又唔退落黎 又唔撚用腦 人人係office開冷氣訓覺
真係好慘 其實香港個位置好靚

點都好過香港挪亞方舟同大彿同濕地公園
香港主要都係贏個街景同山頂夜景，同商場吸內地客，一直食老本

唔好理D溫室小孩

香港biotech亞洲第一？
你知唔知日本拎過幾多個諾貝爾醫學同生理學既獎？
知唔知日本藥廠出過幾多革命性既新藥？
遠既唔講，最新既癌症免疫療法、iPS細胞，都係日本人發現先

你食撚左藥未呀？

幾撚時有講言論自由可以當飯食呀仆街
我都未撚講粗口你講乜撚野，
問人問地無粗口就用粗口答，
你會考閱讀理解肯撚定肥佬。

屋都無得住個時要個言論自由黎把撚咩
理解能力有問題就返小學讀多啲書啦，藍同黃都唔撚識分。

無謂同人比 根本唔係人地個皮
講教育 住屋 環境 香港有其中一樣比得上人先算啦
依家連所謂既言論自由都一步步玩完
文化 文字 語言又慢慢大陸化 香港真係等死狀態

共匪

支那人

香港係得一樣野勁,就係人工高,稅低,其他野一律欠缺

第一同第二張調轉咗喎

唔係無民主咁簡單，係全國人民無智商

我曾經讀過biochem先知香港做life science既研究有幾艱難
資源嚴重唔夠，亦都吸引唔到幾多頂尖人材入行

暴雨就多，風暴極少喎巴打

No, 新加坡買車好貴

論醒目同靈活 香港人唔差過新加坡

不過政府實在差太遠
玩撚死幾代人

近廿年教育已經令後生一代同坡仔坡女差好遠
求其搵個local u grad既英文應該同人地高中差唔多

搞到香港人不中不西 完全唔知想點

日本甚至韓國資源會多好多
但係同一職級計,薪水扣稅後沒香港咁多,你能接受嗎?
當然,人地生活費低過香港好多啦

其實新加坡好似出好多錢搶人，唔好比日本。biotech新加坡應該好過香港。就算中國都好疊水。

同埋香港人剩係識用英文打飛機
講到人地唔識咁

日本真心低薪...
又要勁又要低薪
奴隸制社會

但人地出到諾貝爾獎，d大學排名咁低應該係因為語文問題，所以星港先搶到頭。

日本人做事情好講求集體主義，榮譽感

香港人d英文，就算大學生，其實好多都係麻麻地
同埋好多西方國家都唔承認香港既大專係EMI，香港學生去外國留學好多都要強制考IELTS/TOFEL

巴打有無去過loxal人公共住房(祖屋)下面的熟食中心？
形式好像香港商場的food court. 以馬來、中式和本地食物為主。平圴最平是3～4元的耶漿飯 和 5～8元的肉骨茶。

講咁多 咪又係政府有冇心施政啫
屌你老母人地新加坡搞條臭屎河都咁有心搞
香港政府？識乜撚？
房屋政策成pat屎
醫療政策成pat屎
連去到民生政策又係成pat屎

房屋 屋就見唔夠不撚停鳩起 亂插針
牛屎佬啲生人霸死地唔敢搞
而家仲要搞個乜撚野萬億人工島

醫療 搞幾耐都係屎 一日唔停外來人口政策
人口多自然醫療資源使用嘅人就多
點改善都係屎

民生 單單派下錢都搞撚到成pat屎

人地啲政府真係有心搞有心做實事
香港？得把口 講完九成都唔會做返
幾十萬請個官返黎鳩做
我夠識做啦

分別大家見到
根本就唔係新加坡理乜想國
試問下鬧政府都唔比鬧嘅地方點會係理想國？
只不過係香港生活係班on9管治底下
搞撚到好似人地天堂 我地地獄囉！

其實獨立係唯一出路

首先要解決衣食住行嘅問題 特別係住
解決唔到基本野 就冇得take risk 去做innovation
教育要同國際接軌 （stem)
英文為主要官方語言 但要保留廣東話
高效政府 low hierarchy
政策以民為本
之前新加坡每星期都叫大學寫關於世界大事嘅報告
從而不斷搵自己嘅定位

但講都冇用 都係要有第二個李光耀帶住先得

試下屌習近平

唔係好同意 接觸過啲後生singaporean
好多都racist會連香港人都笑係ching chong
明明佢地都係亞洲人
亦會笑vietnamese係third world farmer
仲試過俾佢地cyberbully 仆你個街

逃犯過左你敢唔敢上連登屌習種

你響烏節路7-11買一罐大罐裝Asahi
$16蚊港紙

過左逃犯上連登真係唔可以再亂屌

唔係，同連登仔差唔多

美國仲多資源人工仲高

撇除呢三樣

連登仔又會話屌
野好悶無放題，無港式茶記
地鐵又疏又盛
熟食市場間間一樣
無山行

香港街道有特式！？
係呀，彌敦道由尖嘴至旺角
狂滴冷氣機水
滴左20幾年，好撚有特式呀

條條街都迫過閪，好熱鬧呀
條條街都好想撚多唔知邊度扔出黎既垃圾/建築廢料

天天雞脾飯，左下一碟
30唔洗

逃犯過左你咪再上黎連登屌下維尼囉

香港$24蚊

你大埔熟食中心$24應該都食唔到早餐

又搵山打飛機

唔係吹奏，係想連仔認清現實
唔好成日井底攬住香港打飛機

你講真定講假
我就響烏節路某大商場頂層foodcourt某個area一個住全部日本人開既餐廳群
食左一個埋單$150港紙既日本午餐

以上係一份，兩份夾埋連埋我嗌杯啤酒，$150

我0次

因為前往郊野公園既巴士線已經迫過閪

通山都係人，大聲播歌

遊客區，想搵個人都無
打十次關斗

仆街得過又想要理想香港國又唔想服兵役既free rider?!

連登仔：我要權利，不要義務！當兵不了

錯喇。呢幾年係冷戰後最動盪

雖然唔係打緊全面戰爭

但好多地區都打緊代理人戰爭

記唔記得前幾年有架馬航比親俄武裝份子比地對空導彈成架打左落黎

你講開又講
連登夢中移民國芬蘭都恢復強制兵役

現實你行轉房屋台就知連仔為300呎斗室出盡奶力打工供樓

對
上個月去新加坡同個的士司機傾計
佢話佢哋無颱風的

另外
我話香港人好多人住緊200-500呎樓
佢即刻皺一下眉頭

星期五放工你行一轉尖嘴海防道

地獄

彌敦道近金馬倫仲正
冷氣機滴水都滴撚死你

人民安居樂業 政府做到野 點解要反政府

乜警察需要高人工咩 其實咪又係保安咋嗎

正常，北歐要防俄佬
二戰蘇聯直頭試過入侵芬蘭
而芬蘭冷戰期間都係響蘇聯同西方之前夾縫求生存

小弟住左係新加坡8年，當埋兵，攞埋永久居留權。
真心講，環境係一定好過香港，但係呢度d人就。。
總言之就唔啱key唔啱嘴型，我會話我好少同新加坡人做朋友，我呢度大部分朋友都係鄰近國家d人或者中台韓日。

日本係先真正黃金之國

新加坡狗也不

優秀精英國家
唔好話咩呢度多唔多諾貝爾獎
你生活住屋關諾貝爾獎撚事
香港多山？ 連登仔成日踩香港環境垃圾架啵 而家又拎黎打飛機？
不知幾多連登仔想填平d山起樓
而且新加坡綠化 休憩設施做得好 就算唔多山都比到人舒服感覺

講諾貝爾獎係因為有人想比較香港同新加坡既科研水平
所以唔算離題

我喺香港都同香港人唔啱傾

冇人話過要俾人迫害先可以發聲
人哋同緊你講你屌鳩佢祖宗十八代都唔會有人走嚟迫害你，因為你有你嘅言論自由
但amos yee係屌李光耀就被政治迫害，所以冇言論自由
佢抵唔抵死 同 屌政治人物而受到迫害係唔係合理/言論自由存唔存在 係兩回事嚟

gdp增長呀 唔係gdp呀 你知唔知咩係gdp呀 睇撚到我r哂頭 咩超越香港

人地專業人士移民

香港果班垃圾假難民

入u難度低 = 好？

台灣？

其實又係中共模式

理想？住落一排我睇你重咁唔咁講，交GST啦柒頭皮

香港唯一好係有四季 好過新加坡成年都濕熱到仆街

幾認同樓主講法

蠢人真係要管，俾班低能者民主，倒不如一個有能者獨裁。

如果香港真係建國我諗結果應該係會無軍隊嘅中立國

邊度都有閪人架啦

交完GST都仲平你香港一截

廢柴

好食好住，但唔可以批評當權者，有意見唔可以發表，生活係白色恐怖之下，如果你接受到係無乜問題嘅。

係咪同香港差唔多

新加坡應該係全球買車最貴嘅地方
香港已經貴，佢仲要貴過香港幾倍
好誇張

不如你講白少少

咁癲 咁我frd屋企都唔差 有幾間屋幾架車

係，跟本華人既要求就係咁簡單

試下香港政府，一人派一間公屋，cut 150 ，6月9 應該無9成人出黎

出返警察人工/送公屋大把人爭住做
仲有，中立國一定要有相當嘅軍事實力，唔係你把口話中立就掂

獨裁政府萬歲

同韓國魚同中共一樣
GDP 高就幸福？

香港真心好廢，大家去抖音合集睇下：

即係呢d小創意產品係大陸都好興，香港仲停留係 ikea貪平貪實用年代，智能都市都講左十幾年

除左車價，新加坡嘅行車證係要喺自由市場競投返嚟，得十年期，要廿幾三十萬港紙一張

香港就真係狗也不屌。成班高官(講緊政務官級數, 事務官除外)帶頭出賣香港, 乜撚柒鳩都夾硬黎, 姓習既話乜就乜, 完全違反世界發展方向, 淨係為左維穩同集權。有個撚閪用咩。班撚屌每個月幾十萬人工就係諗埋一大堆屎橋水香港人。扼扼哄哄搞到衣家污煙瘴氣。有錢既過左海就神仙, 新黎既大把援助, 果班土生土長, 基層發奮, 讀過下書, 自食其力既就睇住呢到一日衰過一日, 望唔到將來。我真係屌你地老母個柒鳩閪, 食撚屎啦!

一個無自由既理想國

比層樓你
然後你無咩機會發達
係叫好過香港少少
如果你自認廢人無出色

人地移民政策係引入專才！我地呢？

似地獄多d

師兄漏左個供字，比層樓佢地供咋

新加坡係平行時空既2009年香港

現實係新加坡人母語係英文

你求其執件都流利英文

唔好笑人口音。又係連仔話語言係溝通唔一定chok美國/英國口音

我打算推到個post去 41頁

不服來辯

我地係要睇下人地有咩長處，要學人

唔係下下拎住英治時期舊屎打飛機

食物資素真心唔差
但food diversify 一定比唔上香港一半
新山治安唔多好，clubbing或者放假過去平消費下就ok既

公道講句
新加坡城市規劃局長以前英治時期已經係香港市建局前身做拎經驗，李光耀既目光真係唔講得笑

大陸見你冇軍隊會俾你做中立國？
連登仔你唔係咁天真呀話

香港係犧牲晒d公共加私人既生活空間
再加幫大陸洗錢 先有依家既GDP
仲咁自豪

本身質素比較低
入得新加坡會有幾低
香港淨係每日150都夠死

屌你所影嘅Clarke quay夜區嚟
日頭梗係冇人啦
為屌而屌

新加坡緊係好過香港啦
利申 隔左條河既馬拉仔

好撚啱

你咁諗係因為你第一次去啫
仲要係遊客咁嘅身分
果邊地大人少要多綠化闊路唔難
香港淨係每日150都夠死
不過果邊立例 新加坡人都係冇得揀
只係佢本身係一個國家
所以唔會好似香港咁多奶共例想回歸中國

佢地改個名做"新_安"商埸 做乜鳩?

越遲發展自然可以規劃得好d
香港已經發展成百年啦
你去newyork 睇下 睇下 Brooklyn 同 地鐵
唔通又係垃圾國家呀？
睇野咁表面唔掂喎

1:55開始睇
2:39係重點

新加坡旅行就好 長住就不了 冇民主又高壓

幾千年黎都冇進步過既諗法

玩啦，你用香港同人比？

我唔知新加玻係點啦，我淨係知香港政府一味諗計搞衰香港，然後有人出黎抗爭時就畀人話搞事，咁搞法就算新加玻乜都唔做，點都會拋離香港啦

新加坡教育係菁英主意
入大學率為15% （2012年AL 前，香港係18%； 2017年DSE 係 32% （只計UGC jupas 入大學，無計Non-jupas))
大學生畢業出來做野最少21k HKD
新加坡住「公屋」既人90%係買（詳情可以睇ViuTV 有套專講其他地方既公屋）；80%公營房屋，20%私樓；最細單位500呎；最多人爭既公屋係4爭1 vs 香港單身人士 1150爭1 （2017年）
兩點要注意，新加坡強制徵兵；同埋真係無完整既freedom of speech, 唔能夠亂批判政府的，呢點同歐美好唔同。

大前提係你想要一個極權政府，完全冇言論自由，冇政治自由，冇反對聲音等等既一個國家。

利申：以前喺新加坡居住生活

我夜晚都有去
我意思係佢遊客區都可以咁少人咁解

收皮啦，香港問題係D垃圾官啊
知唔知點解香港D官係官啊
係因為佢地21歲大學畢業，有個second up
然後過左EO/AO嘅interview THATS ALL
佢地可能係垃圾BSc出身
純粹就係因為interview 著得少布D
吹得大D就平步青雲，直達局長

全世界邊會有官係唔需要工作經驗就可以做
根本EO/AO招聘制度唔改，D官只會越黎越廢
EO 一個三萬起薪嘅工種要求3年工作經驗+AM位經驗唔過分啦
AO 五萬到十萬，升多幾級已經係官嘅職業，起碼要求8年工作經驗+SM位經驗啦

試下喺新加坡街度鬧政府，下一秒你就被消失。

香港俾你公開鬧政府
新加坡呢方面冇可能

林鄭都想香港政府好似新加坡政府咁
話一就一，大刀闊斧，無人可以反對

用撚錯晒

On9仔你估我唔想？
有能力既都走啦，當年97就係大部份有能力既都走，香港咪剩低大部份垃圾，所以香港咪搞到咁撚地步，剩返既都係班冇遠見，怕改變，冇能力既垃圾囉

睇你講野單單打打成個八婆咁都知垃撚圾

再講你係香港唔撚係供一世樓啊（300呎）？班腥港人先係一等公民啊白痴仔

以前香港都仲有言論自由可以打飛機
而家無啦

大陸就係要溶撚咗香港變深圳既一部分

你向香港大，個人定左型，好難習慣其他地方的

香港直到今時今日都係大把人材, 未計喺外國留學做野嗰堆
問題係香港政府根本就唔係想推動香港發展
個個最緊要就係做政治任務, 或者少做少錯等退休
你一諗到佢份工入面香港市民根本唔係佢既持份者, 你就知點解佢唔為你做野

但新加坡間屋都大好多喎

郊野公園主要用途係水塘保護區
新加坡早幾年有論文比較，新加坡係因發展幾乎無曬天然生態，泰半都係人工種植，生態多樣性同香港差好遠
近年先開始關心返消失的紅樹林去

熱到死

但係聽過幾個新加坡人講過

如果你係新加坡人但唔係講singlish 就會唔太友善 (而且喺外國會俾人笑)

好細個已經分咗聰明人同蠢人 (讀書叻唔叻)

如果唔係讀最出名嗰幾間大學基本上搵唔到工

其實啲情況同香港好似, 不過香港起碼司法制度好啲同冇死刑

同意，香港比中國揸實個春袋，依家根本同香港市無分別
仲拎言論自由民主黎打飛機，真係人唔笑狗都吠...

講到好似香港有民主自由咁

香港好自由呀

公園草地任你坐唔會比保安趕架
條街好闊好好行呀
空氣好撚清新呀

有冷氣機滴水幫你洗頭

免費架

完全同意。

去完新加坡無耐，覺得點解人哋地方咁細但係成個規劃可以做得咁好，無論係行街定係商場都完全無壓迫感，地鐵巴士就算rush hour都唔會迫到好似香港。

當然新加坡都有佢嘅問題，同接送嘅司機吹水，佢哋都有講一啲policy issue，但比起香港人哋真係做得好好多。

有時都會諗，反正都係無民主，點解唔揀個好啲嘅地方生活，不過我廢，唔係優秀人才住唔到新加坡

Sg係比hk好 成30頁我要講既都俾樓上巴打講哂
係真係差在熱左啲

sad, it is just too hot for me, and I cannot stand the hot weather after visit Singapore once...

去過Singapore就覺得TVB真係好好睇

最熱會係邊度

新加坡🇸🇬真係好正

是但啦過多排香港你都唔屌得winnie the pooh

新加坡係南亞做建築工人 起樓都無咁多古惑

熱到仆街，不了

識唔識做官同大學讀咩科冇關係
李顯龍讀Cambridge math係咪就唔可以從政？
個個都要讀political science先做得官？

仲有，公務員果套唔同私人公司，喺出面做過冇優勢

戈度夜晚超旺，你咁講法同在日頭影完蘭桂坊，跟住話冇遊客一樣

你覺得新加坡係最近先發展？佢係立國較遲，但一早已經係英國colony

一個垃圾BSc 係做官黎講同中學畢業有咩分別啊
搞政治搞民生化學物理有撚用啊
同埋宜家係講緊D廢柴無工作經驗啊
憑咩無工作經驗就可以做官啊，全世界有邊度個制度會係咁智障啊

成日都有啲on9仔用星加坡同香港比
根本冇得比
一個有主權國家,一個係冇主權
點撚比呀on99

咁就唔係理想國啦

香港啲印度佬又何嘗唔係缷膊
賓賓去到邊都係一樣
但政府真係保障自己新加坡人嘅
Visa唔亂批 PR唔係任攞
起碼自己人唔會俾人搶工搶樓搶福利先

changi返工好遠
次次去都屌晒鬼

4. D人做野好閪

你咪鬧，鬧飽佢，香港根本唔會理你，我話之你死

港蝗到新加坡做新加坡蝗蟲

但人地果隻旺唔會旺到行唔到間間餐廳都要等位

間間任你揀，任坐

太多印度人

香港係唔理你，但新加坡直頭鎖埋你。

Block得
有大學degree教做官咁撚趣致？
證明你唔撚明大學教育既意義係乜
香港都係cut哂d大學，開多幾間ive分校把啦

香港路邊都有花槽（垃圾缸）

哇 真係好癲 巴打係當地生活？真係唔知 我朋友一夠18歲就有得渣車。。。

弱智好心咪撚上連登

真心咩？馬拉佬都還好，班印度叉拍得住大陸人。

Show Blocked User - spriest
原來你就係弱智BSc仔
祝你搵到工啦

我認同新加坡一直進步緊
係好啱居住嘅地方 除咗天氣好熱

但上次去我男朋友話點解啲商場呀地鐵站好似交電費咁暗暗沉沉
而我都覺就算去到bugis嘅商場都好似我地啲屋村場咁
係orchard 叫靚少少
我新加坡嘅朋友都冇對我白鴿眼
反而仲一直好羨慕我喺香港生活
覺得香港好好 好新潮
商場又大又靚 又多好野食有野玩
到依家仲係咁諗
佢地好多睇tvb大又鍾意學廣東話

我有講呢個香港走緊下坡
佢哋有話千祈唔好俾呢樣野發生
香港係佢由細嚮往到大嘅地方黎

我都好想香港繼續俾人嚮往
俾人覺得係一個行得好前嘅地方

硬件唔差
軟件食屎
單係兵役洗腦已經夠仆街，你自己第一代免役，下N代想做美欺丙朗一定冇希望
收地唔撚賠
冇言論自由

真心狗也不屌

唔好淨係睇到國家好既一面

廉價勞工在獅城：淺析新加坡勞動環境現況

唔係話SG唔好 但絕對唔係一個理想國

老共咁做咪無人反囉，之但係老共又要攬住班地產佬同新界佬，

連登仔推咩死咩
反咩紅咩
可否燈死_國

城市規劃真係好好呢個係事實。。 但係政制真係。。。
我只可以講佢有個好皇帝囉

好多規劃係參考英治香港
與其話人哋做到好, 不如話港共做爛自己

第一次去新加坡會好撚mind blown

雖然你講既野係正確，但你要學下點用標點符號

但係會以言入罪喎

呢到啲人對理想要求極低

咁同香港有咩分別

上個月一家四口去左玩
老婆一去到就好鐘意，話想移民過去
主要原因喺新加坡環境好，社會氣氛比香港和諧
同埋因為執法極嚴，D人好守規矩，治安比香港更好
新加坡基本上已經冇黑社會，連香港好多嘅街頭騙案都唔會有

如果制度咁撚差 新加坡一早汁撚柒左啦
香港大學生咪一樣吃喝玩樂 嫖飲賭吹 教左幾多個有用既人出黎
不如養多啲ive仔

求鳩其咁撚樣

十足十幾廿年前既香港

新加坡政府為本地同本地人做野
香港政府為中共做野 本地人死埋一邊喇
點撚樣比

熟食市場樣樣野都係廿幾蚊有交易，仲要講緊新加坡人搵錢唔少過香港

我覺得野食真係ok貴喎，同埋啲人搭車唔興排隊

普通sales waiter 都1000yen一個鐘喎

香港地真係用唔撚著大學生

1.要英文,上一代讀到上預科果班既英文已經唔差,當年仲可以直接考AO/督察,F.5畢業已經可以考EO,講到尾都係環境問題,冇英語環境逼人日日講英文
2.要知識,香港技術型工種咁頹,工業又冇哂,啲人數理底太廢,soft skill又唔係靠大學教出黎,IVE程度足矣

香港就係太多soft skill-based工種,職場又淨係識強調soft skill/純practical,變左大學theory學黎冇撚用,浪費哂大學資源.

不過好難改變香港人呢種極端功利+實用主義,好多野都下下變到冇價值.

唔好意思，阻你少少位

【民陣6.9反惡法遊行】

日期：6月9日（日）
集合地點：維園草地
時間：下午2時30分集合、3時正起步
遊行路線：維園草地遊行至金鐘添美道立法會

一個有股票市場既地方攪賭場即係破壞緊佢既金融地位，雖然幫人做白手套係大家都知既事，但寧俾人知莫俾人見，你攪埋賭場即係公告大家齊來洗黑錢，經常不明資金出入，銀行盤數想做企理d都難

唔明點解用大量低薪低福利外勞黎支撐本地經濟有咩問題

身為香港人，你都想咁啦，就咁講傭人國，容我講露骨d，食滑佢有咩問題，同佢爭取權利，削減本土權利先至係好?如果佢國家係得既，唔駛過黎搵，根本就係供需關系佢自己識衡量，根本有so先會飄海過海賺外匯，擔心佢食唔飽著唔暖同左膠冇果樣理果樣一鳩星，用外來勞力惠及本地經濟，成個國家既野輕鬆d唔好?當然呢個利益唔撚好俾商家佬食哂先係正路，新加坡政府食一大份又肯做野，我唔覺得係壞事，至少對佢本地人黎講

有樣野不得不講
人地由1965年獨立時至今日
成個國家發展
都係由新加坡人一手一腳諗出黎
由學人地到發展到有自己模式

你香港咁耐以來
都係食緊港英剩落既遺產
我真係好想問
到底香港先好好反思下要點發展

又唔算係佢一手一腳諗，抄考好多殖民地既方法同法例架

當然最重要既係鐵腕執法同李家賢明，呢兩點係佢地特有成功既因素，亦唔係咁易複製

香港人人懶 想吹冷氣收高人工
學生以為大學先有高收入

房屋政策學香港
雙語政策就李光耀一路試出黎

咁高壓既管理手法我唔認同
但我覺得太多野值得香港去學
特別係新冷戰既定位
甚至係汽車配額制度
點樣大量引入food centre等人享受平價美食
組屋我諗不用多講

好熱呀

其實執法嚴同高效行政係息息相關，立法過左太多人走法律隙，犯事冇成本，令市民對政府失去信任，係香港一直以來既斃病，冇有效率既執法，出唔到有效率既行政，亦做唔到你上面講果d嘗試，因為一條例，到底得定唔得，冇成功既執法，根本就唔會得出結果，反而屎都有排抆，當然鐵腕執法講緊既唔係強國同香港近年果d選擇性執法

印度佬都好有禮貌喎
當然 你唔好無啦啦搞鳩人啦
做野濕鳩另計

早廿幾年 鬥經濟 民生
之後唔夠嚟 講民主 言論自由
依家無埋上述兩樣
仲唔係完敗？

杞人憂天，危言聳聽

話新加坡專制獨裁，其實有時獨裁有獨裁既好
住過十幾年溫哥華，明明想起條利民嘅行車大橋都要諮詢十年八載，到我讀完書回埋流都仲係諮詢緊，咁好咩?

高薪養廉
東南亞警察唔高人工
要向遊客開刀
香港貪污最多個年代公務員人工唔夠私人工
以前得幾多人想打政府工？
個個入到去都要貪夠

你又岩。。。

夏天嘅油尖旺真係超焗超熱

樓主去左幾多日呀，你去住夠一個月至講啦
唔好以為去旅行既感覺就等如可揾食居住
日本，台灣都一樣比左呢D錯覺香港人

排隊玩機動遊戲佢地成家10幾人一齊打尖，我叫佢排隊，佢就成家人圍住我。

5. and 好自大，經常話自己護照點勁

住過7年係咪可以講啦

住咗14年and counting

你咁講，過2日拉哂班出黎行既，淨番唔行出黎既人就係你口中最高質既人

當兵唔錯！男仔係要有返啲男子氣概，有多啲主見同埋個身形好睇啲個人都自信啲！

識啲新加坡男仔friend真係不拘小節好多，當過兵唔會個性格婆媽。對比認識過唔少香港仔，好多王子病好pussy... 行兩步話熱話攰，衰過女人

你唔諗下點解香港多賓賓，人地又無賓賓既？
永遠睇人地最好o個面

新加坡唔需要民主，由李光耀開始知道majority 華人對政治的莫有關心。受英國殖民統治，受有西方民權思想教育，但骨子還是知道封建對華人的管治最有效率。歷史使然，香港在英國人的管治命運沒有那一個政治人物。

李光耀只係外表華人
本身由細已經Raffles school, 再去英國讀law, 純正blue blood
一直行緊港督模式

越南救左咁多人係入侵赤柬呀。
咁都講得出 lol ... 真係連登仔先會想去住

美國才是理想國
亞洲就算數啦

香港獨立頭幾年都唔適合民主，要清算前高官保皇黨先

你肯取消哂所有郊野公園嘅話
香港都得架

岩岩去完新加坡博物館
李光耀50/60年前已經喊住話佢地迫不得以被被逐出馬來西亞
但新加坡嘅人民唔使驚慌，要有自信
因為新加坡將會唔係一個中國人嘅國家
唔係一個馬來人嘅國家
唔係一個印度人嘅國家
而係結合唔同種族唔同文化唔同語言唔同價值嘅國家
新加坡雖然係一個小國，但呢個小國一定會將會富強起來

嘩，果種感染力同埋領袖風範，好似睇漫畫咁熱血

科研水平唔止得諾貝爾獎一個指標 亦唔係一個好指標

唔洗新加坡 其實圍住香港嘅國家都好多代步
不過香港作為其中一個全球經濟嘅中心禁止係有原因咖

其實去到外國就當落單，好似平時咁一下講矖 佢地已經覺得我地無禮貌

不要再說了一地碎

首先你可以OT 完有精神行山

講到去做gym差唔多咁
去join幾年出來 喺入面剩係服從命令 人都頓啲
加埋冇讀幾年書
不過mental strength 會增強咗

橙
我未講 啲新加坡台灣fd已經知樓貴到pk

仲有啲女仔都係着小背心，短裙，熱褲，我覺得真係男人啲理想國度

可惜一街都係豬扒多

行閪咩

其實行山都好撚多人，逼過旺角

上年打完風 好多公園都唔再種樹，用石屎封晒啲窿就算

終於有人講
有曾經上網同玻仔打過機既都知佢地鍵盤戰士串過馬撚
真人出到黎就毒撚唔出聲果d
同輩競爭非常激烈 (當地人講)
香口膠都冇得食 含條撚都話犯法係咪cls

唔係話夜生活呀 地下世界果d好 但凡事有兩面
一個咩都禁得太嚴既國家係冇活力 飲飲食食等死都ok既.

仲有巴打你個名好貼題

落山樓梯個陣